'use strict';

function _classCallCheck(instance, Constructor) { if (!(instance instanceof Constructor)) { throw new TypeError("Cannot call a class as a function"); } }

var Messenger = function () {
  function Messenger() {
    _classCallCheck(this, Messenger);

    this.messageList = [];
    this.deletedList = [];

    this.me = 1; // completely arbitrary id
    this.them = 5; // and another one

    this.onRecieve = function (message) {
      return console.log('Recieved: ' + message.text);
    };
    this.onSend = function (message) {
      return console.log('Sent: ' + message.text);
    };
    this.onDelete = function (message) {
      return console.log('Deleted: ' + message.text);
    };
  }

  Messenger.prototype.send = function send() {
    var text = arguments.length <= 0 || arguments[0] === undefined ? '' : arguments[0];

    text = this.filter(text);

    if (this.validate(text)) {
      var message = {
        user: this.me,
        text: text,
        time: new Date().getTime()
      };

      this.messageList.push(message);

      this.onSend(message);

    }
  };

  Messenger.prototype.recieve = function recieve() {
    var text = arguments.length <= 0 || arguments[0] === undefined ? '' : arguments[0];

    text = this.filter(text);

    if (this.validate(text)) {
      var message = {
        user: this.them,
        text: text,
        time: new Date().getTime()
      };

      this.messageList.push(message);

      this.onRecieve(message);
    }
  };

  Messenger.prototype.delete = function _delete(index) {
    index = index || this.messageLength - 1;

    var deleted = this.messageLength.pop();

    this.deletedList.push(deleted);
    this.onDelete(deleted);
  };

  Messenger.prototype.filter = function filter(input) {
    var output = input.replace('bad input', 'good output'); // such amazing filter there right?
    return output;
  };

  Messenger.prototype.validate = function validate(input) {
    return !!input.length; // an amazing example of validation I swear.
  };

  return Messenger;
}();

var BuildHTML = function () {
  function BuildHTML() {
    _classCallCheck(this, BuildHTML);

    this.messageWrapper = 'message-wrapper';
    this.circleWrapper = 'circle-wrapper';
    this.textWrapper = 'text-wrapper';

    this.meClass = 'me';
    this.themClass = 'them';
  }

  BuildHTML.prototype._build = function _build(text, who) {
    return '<div class="' + this.messageWrapper + ' ' + this[who + 'Class'] + '">\n              <div class="' + this.circleWrapper + ' animated bounceIn"></div>\n              <div class="' + this.textWrapper + '">...</div>\n            </div>';
  };

  BuildHTML.prototype.me = function me(text) {
    return this._build(text, 'me');
  };

  BuildHTML.prototype.them = function them(text) {
    return this._build(text, 'them');
  };

  return BuildHTML;
}();

$(document).ready(function () {
  var db = [
{question:"狗狗发现它对不公平对待，它会友感觉吗",
answer:"奥地利的科学家们证明，狗如果发现其他狗受到更好的待遇时，也会觉得不公平，不过它会装出一副不屑的样子。"
},

{question:"狗狗对陌生人吼叫怎么办？",
answer:"狗狗有时候会因为各种各样的原因吼叫，比如害怕大狗，提醒有陌生人，或者不分青红皂白，甚至连客人来访或有人路过就要乱叫不止，这时候千万不要去抚摸安慰狗狗让它冷静下来不要叫，然而在狗狗的世界观中这样反而时在对它说:乖！叫得真好！！可使用适当的力度拍打狗狗的鼻尖作为惩罚，并注意在犯错时不要叫狗狗的名字，狗狗的名字最好是在表扬做对的事时使用。"
},

{question:"小狗怎么吃狗粮呢？一天吃几餐？多大换成成犬粮？"
,answer:"由于小狗狗胃容量小，得实行少食多餐制才能符合一天成长所需要，在两个月以下时一般一天4-5餐的幼犬粮，用量根据不同品牌的说明都有写，最好用水充分泡软以后再喂食。当狗狗三个月大以后可以食用硬粮了，并一日改为3餐。到了第八个月小型犬可改为成犬粮，并一日改为2餐。大型犬则在第12个月至15个月看生长发育情况改为成犬粮，并一日改为2餐。大概7岁以后狗狗身体各方面机能都在下降，包括抵抗力，则所有狗狗都应转为老年犬粮，以免内脏负担过重"
},

{question:"被狗狗咬了怎么办？"
,answer:"肥皂水有一个很大的特性就是可以渗入皮肤杀死病菌，所以被狗狗咬了第一步得先用肥皂水反复清洗，再用清水清洗15分钟，最后再用酒精或碘酒消毒。如果是自家打过疫苗的狗狗，咬人后十天内没出现乱流口水，精神萎靡，无故乱咬等反常行为，那么就无需打疫苗。如果是来历不明的狗，可先打一针，如果十天内那只狗没发病，那剩下的几针可以选择不打，也可以选择打，因为打完3至5针的疫苗后可以作用很多年，之后再被咬，只要打两针加强一下就好啦"
},

{question:"狗狗得真菌了怎么办？"
,answer:"当你的狗狗身体局部或全身瘙痒难忍，不停地用爪子挠抓身体，坐卧不安，精神烦躁;不停地啃咬身体局部，例如用爪子和四肢，抓啃不到的部位在其他物体上摩擦是就有可能感染真菌了！最典型症状为脱毛，圆形鳞斑，主要在头、颈和四肢的皮肤上发生圆形断毛的秃斑，上面覆以灰色鳞屑，严惩时，许多癣斑连成一片；也有不脱毛、无皮屑但局部有丘疹、脓疱或呈起的红斑性脱毛斑或结节。引起真菌感染的原因有很多:营养不均衡或吃了不好的东西、皮肤酸碱度失衡皮肤健康被破坏、抵抗力低的狗与病犬接触、寄生虫感染等等。发现真菌感染时要及时治疗，早期病犬，只靠外用药的局部处置即可收效，但慢性重笃的皮肤霉菌病必须同时内服治疗药物."
},

{question:  "狗狗吃了巧克力怎么办？会死吗？"
,answer:"巧克力由可可豆加工而成，含有多种甲基黄嘌呤的衍生物，咖啡因和可可碱就属于这类物质。服用小剂量的甲基黄嘌呤类物质，狗儿会呕吐、腹泻，而人类却会有一种欣快感。如果只是吃了少量的巧克力，小狗尚能抵抗，不用劳烦兽医们。倘若吃得又急又多，那就只有逼它吃下活性炭或者3%—5%比例的双氧水催吐，把巧克力中的甲基黄嘌呤类物质清除掉，避免通过消化系统进入血液循环。尽管巧克力不能在刹那之间夺走小狗们的生命，主人们还是少给自己的爱犬喂食巧克力。"
},

{question:"为什么狗不能吃鸡骨头？"
,answer:"任何的家禽类的骨头都尽量不要给狗狗吃，因为这类骨头在咬碎时很容易出现两边尖的情况，在吞下时就会划伤食道和胃，严重时会胃穿孔，甚至致命！可以使用一些经特殊设计的咀嚼物，这比骨头更有助于牙龈及牙齿的健康。啃骨头不仅可以磨牙，还减少了啃家具的欲望"
},

{question:"狗狗什么时候注射疫苗？"
,answer:"1、狗狗出生30天 滴鼻免疫犬咳疫苗  2、狗狗出生7-8周 第一次六联疫苗注射  3、狗狗出生11-12周 第二次六联疫苗注射  4、狗狗出生14-15周 第三次六联疫苗并注射狂犬疫苗  5、 当你的狗狗经过这个免疫计划后，以后要做的就是每年注射一针六联疫苗和一针狂犬疫苗，这样就可以让狗狗和那些威胁巨大的传染病说拜拜了。"
},

{question:"阿拉斯加雪橇犬怎么样？"
,answer:"阿拉斯加雪橇犬是最古老的雪橇犬之一。体格硬壮，属于尖嘴犬种，此犬的力道比哈士奇强，体型也比他大，毛也比他长。脸主要分为十字脸和桃脸，不仅能载运重物，还能背负重物行走极远的路程。是优秀的警备犬和工作犬，也是富有感情的家庭犬，喜欢户外运动。阿拉斯加雪橇犬非常友好，属于“朋友狗”，而不是“孤僻狗”，但一般给人的印象是高贵、成熟。 与其它犬种相比阿拉斯加雪橇犬的纪律性相对较差，比较自由散漫。"
},

{question:"阿富汗猎犬怎么样？"
,answer:"阿富汗猎犬又名喀布尔犬，是现存的最古老的猎犬犬种之一。此犬种以其厚实、细腻、柔滑的被毛和在末端带有卷曲的尾巴而明显区别于其他犬种。由于阿富汗猎犬时尚复古的外观和高贵的气质，已成为“贵族”的代名词。在国外，阿富汗猎犬是唯一一种可以进入五星级酒店的犬种。这个犬种也成为了明星、模特、高级会所、时尚杂志等的宠儿。"
},

{question:"萨摩耶犬怎么样？"
,answer:"萨摩耶犬（中型犬，寿命12-15年）原是西伯利亚的原住民萨摩耶族培育出的犬种。原本是一种工作犬，有着非常引人注目的外表，体格强健，有“微笑天使”的称号。萨摩耶犬是跑走型动物，它喜欢和需要运动，以保持身体健康和萨摩耶犬的天性，决不可长期关在屋里或圈在活动范围有限的栏里。"
},

{question:"德国牧羊犬怎么样？"
,answer:"德国牧羊犬分为短毛弓背犬和长毛平背犬两种。在性格和智慧上没有差异，不同的是他们的体型与毛质这一品种有非常明显的个性特征:直接、大胆，但无敌意。表情:自信、明显的冷漠，使他不那么容易接近和建立友谊。有能力作为伴侣犬、看门狗、导盲犬、牧羊犬或护卫犬，不论哪种工作都能胜任"
},

{question:"哈士奇犬怎么样？"
,answer:"哈士奇又名西伯利亚雪橇犬，是目前的犬种中基因跟狼最接近的狗。属于中型工作犬，脚步轻快，动作优美，性格友好，温柔，警觉并喜欢交往。它不会呈现出护卫犬强烈的领地占有欲，不会对陌生人产生过多的怀疑，也不会攻击其他犬类。此犬种聪明，温顺，热情，是合适的伴侣和忠诚的工作者。"
},

{question:"金毛巡回猎犬怎么样？"
,answer:"金毛寻回犬有很强的游泳能力，并能把猎物从水中叼回给主人，游泳能力堪称犬界第一！可以用来捕捉水鸟，任何气候下都能在水中游泳。深受猎手的喜爱"
},

{question:"狗可以喝牛奶吗？"
,answer:"不能给小狗狗喝牛奶，只需给它喝干净的水就可以了，因为犬奶和牛奶的成分完全不同，犬奶中含有高蛋白质、高脂肪和低乳糖，而牛奶中却含有低蛋白质、低脂肪和高乳糖，两者成分正好相反，幼犬的肠胃无法吸收和消化牛奶，会产生腹泻等肠胃病。"
},

{question:"狗为什么怕鞭炮？因为胆小吗？"
,answer:"过年大家都喜欢用炮竹声来迎新年，通常狗狗听到炮竹声时都会夹着尾巴逃跑，这可不是狗狗胆子小哦！因为炮竹声已经对狗狗造成了痛苦和伤害,狗狗的听力约为人类的16倍，当噪音强度超越它们的所能承受时，会产生一系列应激反应而发生应激综合征而且会对泌尿系统产生影响患上急性膀胱炎"
},

{question:"狗狗爱翻垃圾桶怎么办？"
,answer:"垃圾桶中食物的气味就会让狗狗忍不住翻来偷吃，即使是非常小的食物残渣它们都是能闻到的！如果狗狗不慎吃了垃圾就有可能导致肠道阻塞或者肠胃炎。所以出门前一定要把垃圾桶放在狗狗够不到的地方或者是在垃圾桶上加上盖子"
},

{question:"遇到一只怒犬怎么办？"
,answer:"怎样面对一只怒犬呢？ 当狗儿抬起头，皱着鼻子，露出利齿，嘴唇向上拉，嘴角却向前拉时，这表示它在显示实力，并给你后退的机会。如果想撤退，就要慢慢地、明显地后退，以免招来进攻。千万不要马上转身就跑哦！"
},

{question:"小狗乱拉便便怎么办？"
,answer:"1个月左右的幼犬因为无法自控排便所以多数是由母犬添抵幼犬肛门以刺激排便．主人也可以用棉棒轻轻摩擦幼犬的肛门部位进行催便．2月左右的幼犬虽然能够自控排便了，但是还没有养成定点排便的习惯．尤其是刚刚到新家的幼犬更会因为领地意识主导而到处便便．主人在这个时候不能光打骂，尤其是不能在幼犬已经排便完一段时间以后才进行打骂．这样会让狗狗产生恐慌心理．因为它无法明白你的意思．甚至会以为无论它做什么都是错的"
},

{question:"狗狗前关节受伤了怎么办？"
,answer:"狗狗的前腿关节处，脂肪和肌肉都很少，几乎就是皮肤包裹着，趴着的时候，狗的前半段的重量都压在两条前腿的关节部位;侧卧时，边上的一小块关节骨头也会让皮肤磨擦地面。有些体型比较大、腿比较长的狗，在趴下的时候时常重重的趴下，两个前腿关节就会重重的磕在地上，平时要多加注意"
},

{question:"狗狗可以吃果蔬吗？"
,answer:"杏仁、桃子、野霉、苦瓜、李子类，果肉不可过量，多数瓜果类的种子含氰化物，可能导致下痢，呕吐，下腹疼痛。 梨:果肉，果皮和花都有毒，会导致呼吸困难和胸腔下腹或心脏积水。花椰菜:刺激肠胃。樱桃:导致呼吸急促，休克，心跳急促。 葡萄、葡萄干、梅子:肾衰竭，严重呕吐。"
},

{question:"狗狗不可以吃什么水果？"
,answer:"狗狗不能吃的水果有:葡萄、梅子、李子、枇杷、樱桃、菠萝(生物碱和菠萝蛋白容易造成过敏，PH值过酸)、芒果、桃子、未成熟的西红柿。其他水果也要适量少吃。特别是水果的籽，中毒病例常见于整个水果连皮带籽吃。"
},

{question:"狗狗发情了怎么办？"
,answer:"一般来讲，狗狗在6-8月龄左右的时候就会出现第一次发情，此时代表着狗狗性成熟了，但是身体并为完全长成熟。因此第一次发情的狗狗并不适合配种繁殖。容易生出畸形儿，所以狗狗最早的一次配种应该是在第二次正常发情的时候。此时代表着狗狗身体和性都已经成熟，所以可以开始配种繁殖。"
},

{question:"狗狗吃水果有什么好处？"
,answer:"狗狗基本是肉食动物，与人有一个很大的区别就是可以把吃的肉食在体内合成维生素C，所以仅仅是為了补充VC，那大可不必。但在狗狗便秘或食欲不好的时候都可以适当的用水果来调节。因為水果中的纤维素和水份都可以增强肠胃功能，而水果清凉香甜的味道又可以给狗狗很好的口感。但不可过量！"
},

{question:"狗狗为什么不可以吃洋葱喝大葱？"
,answer:"洋葱和大葱含有二硫化物，对人无害，却会造成狗的红细胞氧化，可能引发溶血性贫血和血尿。即使通过加热，也不能破坏其中的有害物质，所以千万不要给狗狗喂食加了洋葱和大葱的食物。还有狗狗在翻垃圾桶的时候也要注意哦！"
},

{question:"狗狗为什么会得肠炎？"
,answer:"肠炎是因为狗狗食用了腐败或污染的食物，或误食了毒饵、枣性药物、异物等，也可能是患某些传染病和感染了寄生虫。腹泻是肠炎的主要症状，病初即可见到。粪便呈液体样，具有恶臭，后期则常混有粘液、血液和泡沫等。平时注意不要喂食腐烂变质的食物、喝干净的水"
},

{question:"卖进口粮要注意什么？"
,answer:"买进口食粮时，应尽可能找有中文说明的，并且附有进口商的行号电话。开封后，必须妥善保存，罐头要放冰箱，干粮要密封。第一次买时，不要买太多，可少量的买两三种，观察狗狗吃了之后的反应。包括适口性、消化吸收程度，以及排泄物的形状，也不妨请教医生及有经验的人"
},

{question:"狗狗可以吃骨头吗？"
,answer:"1.禽类的长骨不要喂:指的是腿和翅膀部位的比较长的骨头。禽类为了减少飞行重量，骨头都是空心的，所以在咬碎的时候极易出现尖锐的斜面，容易扎伤口腔和食道也容易刺伤胃部。 2.禽类颈部的骨头不要喂:这类骨头极易形成狗的食道梗塞，特别是有些性子较急的狗，吃东西不好好嚼就吞下去。"
},

{question:"泰迪犬好不好养？"
,answer:"泰迪的颜色非常的多样化，不仅有最常见的黑色和白色，还有不怎么常见的灰色泰迪，以及蓝色、银色、咖啡色、杏色、红色等多种颜色。泰迪是最聪明的小型犬，从专业的测试来看，泰迪犬的智商也是相对较高的。在各类狗狗的智商排名中，泰迪犬的智商位列第二位，是排名最靠前的小型犬。"
},

{question:"狗狗有口臭怎么办？"
,answer:"如果狗狗不喜欢刷牙，也可准备一些生的胡萝卜给它吃，可在咀嚼过程中刮走一些牙垢。但有时口臭是因为消化不良或身体内部出现问题造成，如果你发现狗狗出现体重下降、饮水和排尿增多、呕吐、腹部肿胀、厌食等反常现象，那可能是肝脏、肾脏有问题，也有可能是糖尿病，应及时带去兽医处诊治"
},

{question:"狗狗挑食怎么办？"
,answer:"让狗狗挑食、厌食的原因并非一种。比如生病、食物腐烂不合狗狗胃口、从小养成不好的饮食习惯、气候闷热发燥等等，都会影响狗狗的食欲。但大多数都是从小养成了不好的饮食习惯，建议每天定时定量的喂养，限定狗狗在20分钟内吃完，时间一到就撤走直至下顿，这期间内不能喂它任何零食除了水"
},

{question:"狗狗可以只吃肉吗？"
,answer:"肉是狗狗必不可少的食物，但如果每天只给狗狗吃肉，若干年后，这些狗几乎都会患被称为”全肉症候群”的疾病。这一疾病会导致急性出血性肠炎、呕吐、痢疾等严重脱水症，甚至死亡。最近由于喂食牛肉而引发这种病的例子屡见不鲜。此外，还有口腔内疾病、皮肤病、骨质病变、代谢异常等各种疾病。单纯以肉类喂养的狗狗，会比其它喂养方式喂出的犬类长得健壮的多，其实可以说是十分错误的。虽然肉类中含有很多的蛋白质，但其中维生素、碘元素以及钙质的含量都比较少，而磷的含量却很多。钙少磷多的状况就很容易使狗狗因体内钙、磷比例失调而出现骨骼障碍、易于断裂甚至出现肢行的问题"
},

{question:"狗狗可以吃鸡、兔、鱼、羊的骨头吗？"
,answer:"切记千万不要给狗狗吃鸡骨头、兔骨头、排骨或鱼刺。建议将骨头煮5–10分钟，但不可煮的时间太长，否则，会使骨头变脆而不适于食用。千万不可给您的狗狗吃烧烤中的羊骨头。可以使用一些经特殊设计的咀嚼物，这比骨头更有助于牙龈及牙齿的健康。啃骨头不仅可以磨牙，还减少了啃家具的欲望"
},

{question:"狗狗什么时候换牙？"
,answer:"狗狗在四到六个月的时候换牙，具体点就是二到四个月的时候开始换门齿（嘴正中两侧犬齿中间的门牙，共六颗），五到六个月时全部的门齿都换成成犬的。 狗狗在换牙前的乳牙很小很薄，但是十分锋利。成犬牙齿比乳牙要更大颗，也更厚，颜色是雪白的，门牙排列紧密，尖端比乳牙要圆润。"
},

{question:"狗狗为什么要抬腿撒尿？"
,answer:"狗狗小时候不分公母，尿尿时都会采取蹲下的方式，等到了八九个月，公狗才开始抬腿撒尿。狗的尿液中有一种被称为信息激素的气味，只有同类之间才能嗅出来。其他狗一闻，就知道撒尿狗的大小、性别、年龄和性情。为了占地盘，公狗都会抬起一条腿，努力让自己的尿撒得更高，不被其他的狗掩盖"
},

{question:"狗狗的领域观念很重吗？"
,answer:"狗的领域观念强烈，并习惯用尿尿来标记它的“势力范围”。在它的领域里，它可神气得很，而一旦到了陌生地方，特别是狗猫味浓厚的地方，它反倒没胆了。这常见于它一接近动物医院时，就死命不肯前进，或是发抖，甚至紧张得流口水。所以狗狗用自己的气味标出地界，并经常更新。"
},

{question:"博美呦什么基因缺陷？"
,answer:"在博美基因缺陷中有几项需特别注意的:博美的骨头非常脆弱，前肢非常容易骨折，后肢也很容易出现膝关节脱臼的问题，跑跳时要注意。另外，博美多少有一些内分泌上的问题，如甲状腺功能低下症，而皮肤上也会因此出现皮肤炎的症状。四岁以上的博美容易患有白内障以及进行性视网模萎缩的疾病"
},

{question:"狗狗有泪腺怎么办？"
,answer:"卷心菜对狗狗的眼睛降火，可以每天吃2、3片卷心菜叶子，不过有的狗狗不爱吃，可以把卷心菜切碎，搅拌在狗粮里面给它们吃。还有，给狗狗吃的太咸也会导致泪痕增多。最好在家备用一些治疗眼睛的药物，如红霉素眼膏、氯霉素眼药水和生理盐水等，如狗狗出现泪痕时，用棉签蘸药水勤为狗狗擦洗"
},

{question:"什么是寻回犬？"
,answer:"寻回犬是枪猎犬的一类，寻回犬最突出的地方就是它们以无遗漏地寻回猎物作为首要功能。因此，寻回犬品种是嘴比较软，喜欢讨好、学习、和服从的种类。嘴软是指愿意不加破坏地将猎物叼回。而“硬嘴”是缺恰恰是猎犬的重要缺陷，很难纠正。我们常见的寻回犬主要有金毛、拉布拉多、贵宾犬"
},

{question:"狗狗为什么会口臭？"
,answer:"导致狗狗口臭的一个主要因素就是平日缺乏正确及时的清理，牙齿上积聚了发黄、甚至发绿的牙垢和牙石，它们会发臭，严重的会引起牙龈发炎，牙周病等。如果狗狗刷牙时它很不合作，那可以买一些狗咬骨给它，会有一定帮助。也可准备一些生的胡萝卜给它吃，狗狗在咀嚼的过程中可刮走一些牙垢。"
},

{question:"健康狗狗的尿液是什么颜色的？"
,answer:"通常狗狗尿液呈红色、黄色浑浊或无色都是不健康的信号。红色尿液:尿液中带有血液，叫做血尿。黄色浑浊尿液:可能是尿液中带有胆红素。红血球破坏、肝病时尿液中的胆红素浓度会升高。无色尿液则是喝太多水了，得减少。尿液混浊可能是感染，这是因为黏液和膀胱的细胞都混在尿液中排出。"
},

{question:"狗狗便秘了怎么办？"
,answer:"当狗狗出现要排便姿势，却总是拉不出来的话，说明狗狗便秘了。如果长期便秘，狗狗的肛门就会变得肿胀充血，就得去看兽医了。便秘一般是不正常的饮食造成的。平时一定要狗狗少吃人类吃的食物，喂养狗狗专用的狗粮，合理的荤素搭配，保证狗狗充足的饮水量，这样可以帮助狗狗及时的顺利排便"
},

{question:"狗狗发情时什么时候交配比较好？"
,answer:"在这个交配的季节，想让女生狗狗受孕，一定要等到它达到排卵的高峰期，才有机会成功。整个徘卵的期间约3周．从女生狗狗阴部出现出血开始算起为第1天，然后从第9天到第15天是最容易配种的的期。 配种前最好请动物医帅做一下阴道抹片检查．可以检测出排卵的时期。"
},

{question:"狗狗会情绪失调吗？"
,answer:"纯种狗比混血儿容易得到行为和情绪上的失调。比如吉娃娃，约克夏，和其他玩赏犬常常过于紧张、敏感和过动。很多马士提夫，杜宾犬，德国狼犬会过度地害怕，一些品种，例如洛维那，沙皮，和松狮常常会有遗传性侵略行为；其他品种，包括美国可卡和黄金猎犬，也开始发现这个问题。"
},

{question:"纯种狗有比串好吗？"
,answer:"一般来说，纯种狗的身体和情绪比混血儿差。大多数纯种狗都有一些先天性缺陷。举例来说，大麦町易棏先天性耳聋，贵宾犬－癫痫症，拳师犬－恶性肿瘤，杜宾犬－类似血友病的出血问题。纯种狗棏先天性心脏疾病棏可能性比杂种狗还高上3倍。基本上每一各品种都有平均有一打以上的遗传缺陷。"
},

{question:"带狗狗出去散步有什么讲究呢？"
,answer:"狗狗散步时间，次数必须要有规律。早晚两次，在晚饭后，不宜马上到户外活动，早上外出运动后再吃东西可以令狗狗胃口大开，有助于增大食量。小型犬散步20分钟，中型犬40-60分钟就够了，大型犬可以适当延长。如果间隔一天没有运动，那么第二天的运动量要减少，然后逐渐恢复。"
},

{question:"狗狗得了细小有什么症状？"
,answer:"犬细小病毒病也是冬季高发的疾病，致死率高。传染方式为消化道传染，被病犬的排泄物或分泌物污染的食物、食具、饮水、环境都可以传染。常见的症状一般先呕吐后腹泻，粪便呈黄色或灰黄色。病后2~3天，开始便血，粪便呈番茄汁样并有特殊腥味。精神沉郁，食欲下降，体温升高，特别喜欢喝水"
},

{question:"狗狗感冒了有什么症状？"
,answer:"这几天全国普遍大降温，大家要注意别让狗狗忽冷忽热，或在冰冷的地上睡太久哦！这样容易导致狗狗感冒，感冒是冬季比较多发的犬类疾病，症状一般有萎靡怕冷，浑身颤抖，体温升高，眼微闭无神，厌光而且流泪流涕，鼻粘膜发炎并伴有间断咳嗽，常以前爪抓鼻，四肢末端和耳鼻尖发凉，呼吸加快"
},

{question:"狗狗可以关笼子里吗？"
,answer:"狗狗绝对不能长期困狗笼，三至六个月大最多只可困三小时便要放它出来活动或上厕所，成犬也只可困六小时。如果狗狗困笼太久，有可能令其指位受伤，心理上也不好过。长期困笼极有可能演变成一头问题狗，有可能造成侵略性或过份恐惧。实在有需要大家可利用婴儿栏或围栏，限制狗狗的活动范围"
},

{question:"狗狗的耳朵要注意什么？"
,answer:"狗的耳道是「J」字型，很容易堆积脏东西，若一直没有清理，还会因此产生臭味。耳朵里的污垢，可用棉花棒（或沾婴儿油）拭净。如果是耳朵会长毛的长毛狗，则要定时的拔除耳内长毛以利清洁（如贵宾狗）。发现狗有甩耳朵、用後脚猛搔耳朵的情况，多半是耳朵发炎了，最好去兽医院治疗"
},

{question:"冬天狗狗需要狗窝吗？"
,answer:"气候渐冷，许多狗狗的狗窝都要从头布置一番，增加一点御寒物料。初冬时节，温差格外大，假如没有给狗狗做好夜间防寒保暖的话，狗狗会冷的直打哆嗦无法入眠。主人应该往狗窝里面加上厚一点的毛毯或许保暖的衣服，让小狗垫着入眠。还得留意尽量运用软绵绵的毛毯，这既保暖又让狗狗睡得舒畅"
},

{question:"狗狗可以舔防冻液吗？"
,answer:"家里有车的亲们，一定要把家里的防冻液收好哦！还有在室外遛狗时，千万别让狗狗去舔车底下遗留下来的防冻液，因为防冻液在味道上对于狗狗是非常香甜可口的，不少狗狗会经不起诱惑，然而防冻液只需要一点点剂量就会使狗狗中毒！"
},

{question:"冬天狗狗在家需要注意什么？"
,answer:"冬天在家养狗狗的话最好室内要保持干燥，因为如果湿度太大的话狗狗容易得皮肤病、湿疹等，而且湿度大也不利于保暖。天气正常时尽量定时带狗狗到室外排便，如果狗狗在室内排便不仅容易产生难以消除的异味，而且容易滋生细菌哦。"
},

{question:"狗狗洗澡需要注意什么？"
,answer:"冬天不能太频繁的给狗洗澡，不然会将狗身上起到保护作用的油脂洗掉，容易感染一些细菌和皮肤疾病，会影响被毛的生长和保养。但是不洗澡也是不行的。因为油脂在一定时间之后也容易成为各种细菌的温床。大概一个月给狗洗2-4次澡最为合适，可以根据狗的被毛长短来决定。"
},

{question:"狗狗冬天需要进补吗？"
,answer:"很多狗狗家长认为:冬季是大补的好时节，所以也应该给狗狗大量加餐或者喂些更有营养的东西。其实大可不必，那样会给狗狗的身体增加负担，只要按照每天正常的喂养方式就可以了。不过，对于体弱多病的老犬以及幼犬，还是应该补充一些营养品的"
},

{question:"狗狗冬天需要户外运动吗？"
,answer:"冬天很多狗狗的主人怕狗狗外出会着凉，就更少带狗狗到室外了，其实这种做法是不当的。安排适时的户外运动，狗狗的户外运动，以增强它们的体质，提高狗狗的抗病能力。让狗狗晒太阳不仅可取暖，阳光中的紫外线还有消毒杀菌的功效，并能促进钙质的吸收，尤其是有利于幼犬的骨骼的生长发育。"
},

{question:"狗狗会冻伤吗？"
,answer:"当室外的温度降到冰点时，在户外过夜的狗狗由于长时间跟冰冷的空气或地面接触就有发生组织冻伤的可能。冬天到了，请给狗狗提供一个室内温暖的环境和棉窝、褥垫等。尽量减少狗狗生活在寒冷的环境中"
},

{question:"入冬狗狗需要注意什么？"
,answer:"随着天气逐渐地变冷，狗狗为了增加营养储备准备过冬,体内代谢会变得旺盛、食欲大增、采食量增加，为过冬储备皮下脂肪。这个时期要给狗狗增加营养，适当增加采食量，最好以少食多餐的方式。而且由于日光减弱，紫外线不足，天气晴朗时要增加犬的室外活动时间，以免发生软骨症或佝偻病。"
},

{question:"狗狗的视力好不好？"
,answer:"很多家长们经常关心狗狗的视力问题。和人类相较之下，狗的视力大约只有人的四分之三。在所有动物种别中，狗的视力大约列在中等。但是狗对移动的物体具有特别的侦视能力；Brooks博士表示，狗能够侦视到每秒钟移动70条线的画面，而一般的电视画面线条的移动大约为每秒60条。"
},

{question:"狗狗掉毛怎么办？"
,answer:"大多数狗在春天和秋天都有脱换毛的现象。比如牧羊犬、松狮犬、北京犬等，夏天所需的毛量不必这么多，所以天气回暖时就脱掉部分旧毛，以调节体温。而临冬时就会脱掉粗毛，更换绒毛，以度寒冬。这些都属正常现象，只要在这段时间每天多给狗梳毛，并清理毛屑，就可以防止满屋飞毛了。"
},

{question:"怎么教狗狗握手？"
,answer:"训练握手要在确定爱犬已经非常熟悉坐下的口令和动作以后才可实施，当它安静坐下后，请轻抬起左手或右手，同时喊握手口令，重复施行，待爱犬能体会并听其握手口令，即完成了。应每天重复训练，训练时切记，勿操之过急和一个动作未熟悉，马上又教另一个动作,是训练狗的最大禁忌。"
},

{question:"怎么给狗狗刷毛？",
answer:"大多数狗狗都喜欢被人们刷毛、梳理。短毛犬一周至少要梳理2次，要使用柔软、中等的鬃刷、橡胶梳或者梳理手套。中毛犬或背毛柔软或卷曲的狗狗应用钢丝刷或者宽齿梳子进行梳理。长毛犬最好每天都要梳理，梳理时要使用柔软的天然鬃刷盒宽齿梳。背毛常打结的要使用特殊的滑润剂或者毛结梳。"
},

{question:"什么是狗狗的社交能力？",
answer:"所谓的社交能力的培养就是让狗狗习惯或者喜欢自己生活环境的各种事物（声音和形象），特别要注意让狗狗多接触小孩，男人和陌生人。这三大类人是最容易让狗狗害怕的。包括人类的触摸，特别是伸出手去抚摸狗狗的头部及耳朵，牙齿，脚爪等敏感部位，如果是大型犬，特别有必要进行训练！"
},

{question:"平时怎么保护狗狗的眼睛？",
answer:"狗狗平时眼睛部分的保护，要随时注意有没有眼屎，有眼屎时让狗狗合上眼睛，用湿巾或湿棉棒清掉。若是两眼泪汪汪，可能有睫毛倒插等的毛病，得去看医生。眼屎如果跟平常的透明或干褐色不同，以及两眼结膜（眼白部分）泛红，或角膜（眼黑部分）有白斑、破损则要立刻就医。"
},

{question:  "为什么有些狗狗会常放屁呢？",
answer:  "主要因为:1、运动不足，如果狗狗运动量不足，那么肠胃的蠕动就会减慢，体内积攒的气体就会越来越多，最后就会放屁；2、吃饭速度太快，吃的时候会带入更多的空气，部分空气进入肠道，就形成了屁；3、换食过快，肠道菌群无法快速适应导致胀气，自然就屁多啦。"
},

{question:"公狗喝母狗有什么区别？",
answer:"从外型上看，母狗和公狗的区别只是个头稍微小一点。从性格上看，母狗比较听话，驯服。母狗一年差不多发情两次，也就是说至少半年可以生一窝小狗狗。母狗生完一次小狗狗后，身体开始有所改变，脱毛比较多，没有过去漂亮了。 公狗则比较淘气、好动，但体型和毛色可以保持很长时间。"
},

{question:"狗狗得细小有什么症状？",
answer:"最近，有些打过疫苗的成年狗出现了呕吐、腹泻的症状，带到医院一化验，居然是细小病毒病！医生说，目前细小病毒出现了变异，个别已经接种过疫苗的狗，也会发生细小病毒，原因可能是接触强毒，抵抗力低，或者免疫器官机能不足。所以，即使您的小狗打过疫苗，出现上述症状时尽快带它去就医"
},

{question:"狗狗半夜会叫怎么办？",
answer:"刚到陌生环境的狗儿，情绪总会不太稳定，总要两、三天后才能适应。因此常会夜间低鸣或哭吠，这时可以给牠以前使用过带有气味的物品、安全玩具、或是一个有规律声响的闹钟（那一声声的滴答声就好比心跳声般），或是让牠躺在看的见主人的地方，会让牠较为安心或转移注意力哦"
},

{question:"什么时候是狗狗学习的最好时机？",
answer:"当你的小狗在地毯上做无聊事或者开始追捕猫时，尝试以你的手鼓掌来得到它的注意，叫它的名字，等到它走近你后，给一个指令，它做完以后给它一点食物作为奖励。它将会很快地学习到某些行为是可得到奖励的。"
},

{question:"怎么训练狗狗有良好的排便习惯？",
answer:"活动完、醒来后、吃饱后，狗狗多半会闻着地板兜来转去，那就是要排便的讯息了。这时赶快带它去指定的位置，上完后记得称赞牠，几次后它就会记得该在这上厕所啦。还未训练完成时，千万不要因随地大小便就用打骂的方式，甚至将鼻子压到排泄物上，这样只会造成恐惧的心态，命令将难以被服从"
},

{question:"狗狗什么时候会发情？",
answer:"狗狗的发情期的确是在春天和秋天，但这只是一个普遍的情况，有的狗是真的会在夏天或冬天里发情，特别是长期饲养在室内跟人类一同生活的小型犬，它们几乎全年也处于发情的状态，所以在冬天出血并不一有问题。 不过，若你的狗狗在冬天有出血的现象，为安全起见，还是带它去看兽医比较好。"
},

{question:"狗狗得牙结石了怎么办？",
answer:"牙结石主要是由食物残渣和细菌混合而成，也就是造成口臭及牙周病的原凶，牙结石一旦在狗的牙齿上形成便很难除去,而牙石就正是细菌滋生的温床，而细菌滋生便会令牙龈发炎，细菌甚至侵入狗的血液，造成各种器官毛病。所以，主人应定期帮爱犬清洁牙齿，必要时甚至可以把它带到兽医处洗牙"
},

{question:"狗狗有口臭怎么办？",
answer:"口臭似乎是绝大多数汪星人的共性，一般都是肠胃功能不好，或是日常用湿粮喂养，牙缝积累了太多的污垢又不勤刷牙造成的。在日常生活中，欧芹的叶片和百里香具有良好的去口气效果，同时也能增强整体免疫力，有利于循环系统的代谢，并适当杀菌。在国外，很多赛犬的日常餐里面都会添加欧芹。"
},

{question:"狗狗为什么会摇尾巴？",
answer:"人类的微笑和狗摇尾巴是类似的沟通形式，狗用尾巴暗示心里反映，是它的一种“语言”。一般在兴奋或高兴时，就会摇头摆尾，尾巴不仅左右摇摆，还会不断旋动；尾巴翘起，表示喜悦；尾巴下垂，意味危险；尾巴不动，表示不安:尾巴夹起，说明害怕；迅速水平地摇动尾巴，象征着友好"
},

{question:"胡萝卜对狗狗有什么好处？",
answer:"胡萝卜含有丰富的维生素A，对于维持毛发光泽质地有很好的效果。但是胡萝卜不要给狗狗吃生的哦！生胡萝卜的维A是不会被吸收的，最营养最易吸收的方法是将胡萝卜剁碎成泥，然后在适量油中以大火快速煸炒后，沥去多余的油，和狗粮拌着吃。一般2~3天吃一次，过量反而会导致狗狗维A中毒。"
},

{question:"狗狗为什么会吃草呢？",
answer:"很多家长发现自己的狗狗经常会去吃草，这并不是因为它肚子又饿了哦！狗狗吃草主要是为了清胃，主要因狗的肠胃结构独特。狗的胃很大，约占腹腔的2/3，而肠子却很短，约占腹腔的1/3，所以狗基本上是用胃来消化食物和吸收营养，容易消化肉类食物，不易消化像树叶、草等有“筋”的东西。"
},

{question:"咖啡因对狗狗也有毒吗？",
answer:"狗主人都知道巧克力对于狗狗是有毒的，其实咖啡因对于狗狗的毒性和巧克力里的可可碱是不相上下的哦！对于狗狗的致死量为每公斤100~200mg，所以平时尽量不要让狗狗吃一些含有咖啡因的东西，比如说咖啡、可乐、奶茶、可可、红牛、茶类（乌龙、红绿茶、青茶）等等"
},

{question:"狗狗可以喝牛奶吗？",
answer:"其实小编一直不太赞同给狗狗喂牛奶的，因为很多狗狗都会有乳糖不适症，喝了牛奶后出现放屁、腹泻、脱水或皮肤发炎等，如果有乳糖不适症的狗狗可以食用不含乳糖的牛奶，全职牛奶也最好不要给狗狗吃，久了会引发肠胃问题的。幼犬可以喂食羊奶或羊奶糕，因为羊奶狗狗能很充分地吸收利用的"
},

{question:"狗狗可以吃果核吗？",
answer:"爱吃水果的家长要注意哦！苹果、樱桃、梨或类似水果的籽和果核含有氰化物，对人和狗狗来说都是致命毒物。氰化物也可存在狗狗的肠道里，并在24小时之内没有任何预兆的使狗狗死亡"
},

{question:"狗狗为什么会伸舌头呢？",
answer:"狗狗的汗腺集中在舌头和脚趾上，不能像人一样，通过出汗来调节体温，狗只要觉得有一点热，就会伸出舌头，大口大口地喘气，这样做可以分泌大量的唾液来代替汗水。天气炎热时，仅靠这种方法是无法顺利降温的。所以狗狗很怕热，特别是一些头很小的狗，因为呼吸器官较短，所以不善于调节体温"
},

{question:"陌生人怎么接近狗狗？",
answer:"在一般情况下，狗狗对陌生人的行为准则是根据它的视线高度来判断的哦！比如说，当一个陌生人靠近狗狗时，从上而下地压迫感会让狗狗感觉到不安，而当陌生人蹲下来，并表达出善意时狗狗就会比较容易接近。ps:不要一直盯着狗狗看哦，因为在它们的语言里一直盯着它会被理解为挑衅的意思。"
},

{question:"为什么狗狗受伤了不会表现出来？",
answer:"狗狗的祖先都是群居生活，当狗群中有狗生病或受伤的时候，别的狗就会杀死受伤的狗，以免受到连累或掉队后受罪。所以，当我们的狗狗生病或受伤时，它会本能的避开人类或者其他的狗狗，躲在阴暗处康复或者死亡。所以我们平时要多注意观察狗狗们的行为，会不会有些伤口或病痛以便及时就医。"
},

{question:"狗狗吃太多怎么办？",
answer:"狗狗胃里的盐酸含量在家畜中居首位，加之肠壁厚、吸收能力强，所以容易和适宜消化肉食食品，在进食后 5—7 小时就可能将胃中的食物全部排空，然而，有些家长过于溺爱狗狗，它想吃多少给多少，狗狗又不知道饱，就会拼命吃，这样会造成狗狗很多肠胃问题，比如拉肚子，发烧，便血，食欲大减等"
},

{question:"狗狗屎色盲吗？",
answer:"你知道吗？当我们看见狗狗肆无忌惮的奔跑在绿油油的大草原上时，狗狗的眼里却是白茫茫的一片！而且在夜晚中，狗狗的视力会比我们好很多，因为在人类能接收的波段中，最长的是红色，最短的是紫色，而狗狗却能接收比紫色还短的波长，也就是说在室外漆黑的夜晚中狗狗会感觉和傍晚差不多！"
},

{question:"为什么狗狗总是讲不听呢？老是犯同一个错误？",
answer:"狗狗的思维方式是垂直思维，而不是象人类的平面式思维，比如说牛顿被苹果砸到头总结出地球吸引力，别人可能从这件事上总结出苹果熟了所以会掉下来，走在下面要小心。而对于狗狗来说，它的总结是不要在这棵苹果树下玩，这棵树上会掉下东西砸到头，但是在别的苹果树下面走就没有问题了"
},

{question:"狗狗可以吃生鸡蛋吗？",
answer:"维生素H能促进狗狗生长及毛皮健康，生鸡蛋蛋白里含有一种抗维生素H的蛋白质物质，它会阻碍狗狗机体对维生素H的吸收，引起维生素H的缺乏症，导致狗狗腹泻、口腔溃疡和皮肤病，一定要把鸡蛋煮熟了再给狗狗吃。生鸡蛋可致使沙门氏菌中毒，加热一下再给狗狗食用最为合适哦！"
},

{question:"我们是怎么评定狗狗的智商的？",
answer:"我们一般以狗狗听到新指令时学会指令的次数和主人下达指令时狗狗的遵守率来排名狗狗的智商，比如狗狗智商排行的前十名的标准就是:大部分听到新指令5次，就会了解其涵义并轻易记住，主人下达时，它们遵守的几率高于95%，此外，即使主人位于远处，它们也会在听到指令后几秒种内就有反应。"
},

{question:"狗狗的肉垫在夏天要注意什么？",
answer:"现在正值炎热的夏季，要注意狗狗踩在被太阳烤得滚烫的柏油路上有可能造成烫伤哦！毕竟肉垫也是皮肤的一部分，而且肉垫对温度的反应比较迟缓，等狗狗难受了说不定已经烫伤了。还有室外的环境比较脏，外出后狗狗的脚趾之间有时会黏黏糊糊的东西，易引起真菌感染、湿疹、指间脓皮症和趾间炎"
},

{question:"狗狗乱拉大便怎么办？",
answer:"很多主人会发现当自己不在家时，狗狗有时会到处乱大小便，千万别以为它们这是在报复你冷落它们哦！狗狗的脑子是不会转这么多弯的，其实对于狗狗来说，排泄只是正常现象，它不会把这种事当作报复，只是它觉得孤独不安，才会想到用排泄的方式让房间里多点儿属于自己的气味。"
},

{question:"狗狗为什么会屁股对屁股贴着呢？",
answer:"小学时未解题目之狗狗为什么会屁股对屁股站着不动！因为公狗的阴茎内有阴茎骨，受阴道的刺激后阴茎骨前端的龟头球状海绵体立即充血并迅速膨胀，周径比原来增大1倍左右，于是被母狗阴道卡住、锁紧，以致阴茎无法脱出，公狗就转身滑下，背对母狗"
},

{question:"要不要给狗狗剪脚指甲？",
answer:"很多主人会错误的认为狗狗在平时行走的时候可以自行磨合脚趾甲，所以就觉得不要剪了。其实，给狗狗剪指甲是必须的！狗现在已经不是野生动物了，不会为了生存去奔波，平时的嬉戏打闹和散步磨损已经更不上指甲的生长速度了，长期不给狗狗剪指甲会造成指甲折断劈裂，会使狗狗痛苦难耐"
},

{question:"狗狗为什么喜欢咬家具？",
answer:"一般说来，4～6个月的幼犬都会咬鞋子、椅子等，因为它这时正是换门齿、臼齿的时候，由于齿根发痒新的牙齿正要冒出来，狗狗常用咬东西的方式减缓换牙的不舒适感，同时还可以帮助牙齿顺利长出。所以 在这个时候最好给狗狗买一些玩具给他们咬咬，以避免家里的物品遭受损害"
},

{question:"狗狗散步时需要注意什么？",
answer:"外出散步不但可以帮助狗大小便，还可以锻炼身体、强健体魄，阳光中的紫外线还能杀死狗身上细菌和寄生虫。每天早晚各一次带狗出门散步。散步时最好给它拴上狗链。每次散步掌握在一个小时左右，时间太长容易让狗玩野了，不好教育。还要注意避免让它接近陌生的狗，以防传染疾病和寄生虫。"
},

{question:"怎么给狗狗断尾呢？",
answer:"很多狗狗为了造型会在它小时候就把小尾巴给咔嚓了。小编在这普及一下哦！其实给狗狗剪尾巴没有大家想象中得那么残忍，并不是一剪刀把尾巴给剪了，而是用消过毒的细线将尾部需要截断的部位以下系紧。这样，阻碍血液循环，几周之后，需要被截断的组织就会坏死，自然脱落。不会有太大的痛苦"
},

{question:"狗狗犯错时怎么办？",
answer:"狗狗的反应和表现是取决于主人的态度。发出的指令使用平稳而坚定的声音时，可以让狗感到安心，进而服从每一个命令和要求。示警时可大声地告诫，小狗会需要知道可容忍的边界为何，藉由叫声的震动来制止小狗的行为，让小狗停止动作而且想想'哦，我做了什么主人会这么不高兴？'"
},

{question:"为什么狗狗便便的时候总是朝着一个方向？",
answer:"根据德国和捷克的科学家花了两年的时间观摩70只狗狗拉屎和尿尿，得出了一个惊人的结论，就是狗狗可以当指南针用！实验表明，狗狗很喜欢沿着地球的南北磁线拉屎，也就是说，狗狗拉屎的时候不是朝着南边，就是朝着北边拉，但只有母狗比较在乎方向，公狗似乎不太在意，因为它要找电线杆"
},

{question:"狗狗为什么喜欢咬自己的尾巴？",
answer:"如果你看到你的狗狗不断地在追着自己的尾巴咬，那么一定是因为下面几个原因:1、对尾巴好奇，这丫是什么东西！？ 2、锻炼身体、消耗多余的热量，这是天生的，精力太多的时候是闲不住的。3、也可能是因为他们的尾巴上有跳蚤了，以牙还牙！"
},

{question:"狗狗为什么喜欢骑腿？",
answer:"有些狗主人有时会很尴尬，当你开开心心遛着你的狗时，它突然就对别的狗或别人的腿就开始X上了。而且不只是公狗，母狗也会出现这种行为哦！除了交配以外，动物行为学家将这种交配行为称作替代行为，这意味着它是矛盾情绪的副产品。当它们开心、勃起、压力大或焦虑时会找个东西意思一下"
},

{question:"狗可以闻到一个人吃狗肉了吗？",
answer:"狗狗会对死亡犬有着强烈的恐惧感。狗死后发出的气味，对活着的狗具有强烈的恐怖性刺激，即使平时最为亲密的犬伴侣和其后代也不敢靠近，表现出被毛耸立，步步后退，浑身颤抖的恐惧表情。也有些说法说狗狗能闻出近期吃了狗肉的人，当你的狗狗无缘无故对一个人吼时，他可能最近吃了狗肉。"
},

{question:"怎么教狗狗坐下呢？",
answer:"网上有很多怎么教小狗坐下的教程，基本都是按着它的屁股说坐下再给吃的让它形成条件反射，很多人会觉得这个很麻烦。其实小编还有一种比较简单地办法哦，拿着一颗零食放在狗狗的上方并往狗狗的后方平行移动并喊坐下，狗狗想吃零食退着退着自然就坐下啦！反复几次狗狗基本就能掌握啦"
},

{question:"狗会不会中暑？",
answer:"现在天气越来越热了，各位家长在遛狗时一定要注意地板会不会太热哦！狗狗在太热的路上走太久的话是会被烫伤脚掌的！平时白天也不要在太阳底下呆太久和做剧烈运动，这样很容易引起狗狗中暑的。实在要出去的话最好找一个阴凉的地方，并给狗狗提供充足的饮水"
},

{question:"狗狗的听力有多好？",
answer:"狗狗的听觉很灵敏，大约是人类的16倍左右，对生源的判断性也很强，即使在睡觉的时候也保持着高度的警觉性,对半径1公里以内的声音都能分辨清楚。但是。。。狗狗在理解声音信号的方面却比较弱，所以在训练狗狗坐下、趴下、过来等命令时需要配合手势一起做狗狗才容易理解哦！"
},

{question:"狗狗为什么会打哈欠呢？",
answer:"你知道吗，狗狗打哈欠常常代表狗狗局促不安，内心矛盾的一个标志，比如说狗狗脑袋里同时在想两件事情并且吃吃不做决断，想久了就会累了就会打哈欠。当然啦，是去睡觉呢还是继续玩经常是狗狗同时想得两件事。。。这么说的话，人打哈欠好像也是这么回事"
},

{question:"据说狗狗不喜欢在家死是真的吗？",
answer:"关于狗狗不愿意在家死的原因，网上流传着三种说法:一是狗的天性.不为群体弱化连累群体捕食。 二种，衰老让它觉得抚摸，噪声都是极为痛苦，家庭环境太吵，无法入眠。 第三种，灵性，不想让主人为其伤心，狗很聪明，长期跟人在一起生活熟知主人的喜怒哀乐。大家认为是哪种呢"
},

{question:"狗狗老是翻垃圾桶怎么办？",
answer:"很多狗狗在家都会喜欢翻垃圾桶，并且怎么教育都没用。小编在这里教大家一个小窍门哦！其实只要在垃圾桶里放一些狗狗讨厌的味道就好了，比如说香水、风油精、花露水、柠檬皮、烟味、酒味、肥皂水或者醋之类的东西。几次不好的经历之后狗狗就会对垃圾桶敬而远之啦"
},

{question:"刚来的狗狗一直叫怎么办？",
answer:"小狗会常借着吠叫来引起主人的注意，吠容易得到反应,此时主人通常会去教育狗狗不要乱叫，这样反而会恶性循环哦！其实最好的方法是不理睬牠。你可以在狗吠时马上离开房间，小狗很快地将会了解'吠'引起你离开，不去理睬直到牠停止为止，当然你的行为态度一定要是一贯的、固执的。"
},

{question:"狗狗的日常维护中还需要注意什么？",
answer:"在狗狗的日常维护中，耳垢的清理也是非常重要的哦！每周帮狗狗清理一下耳垢，不仅干净健康，还能及时发现狗狗的一些毛病哦！在清理耳垢时，可以根据耳朵的大小来决定使用棉棒或女士用的化妆棉来擦它的外耳道。在检查时不用太深入，以免吓到狗狗"
},

{question:"狗狗犯错时可以惩罚狗吗？",
answer:"以体罚的方式来迫使狗服从的方法是最要不得的。从狗的立场来看，不明原由的被打、被踢，只能造成'被虐待'的印象。如果是非常强大的主人，狗也许会因为害怕而服从。但是，在这种环 境下成长起来的狗存在着极度不安全感，有时会攻击力量较弱小的小孩或老人，甚至会发生咬伤人的危险事件。"
},

{question:"狗狗日常训练中应该注意什么？",
answer:"狗狗对自己不喜欢的东西，时常是躲避，或冲着它吠叫， 或干脆捣毁它。 这有时会给主人造成很大的麻烦。在这种情况下，首先要有耐性，绝不能心急，让狗慢慢地接近它不喜欢的东西，同时要不停地以温和的声音对它讲话，使它平静下来。如果这时候对狗进行打骂的话，反倒会使狗躲得更远哦。"
},

{question:"狗狗打酒洗一次澡？",
answer:"有些家长们会有一些误区，就是经常给狗狗洗澡，发现狗狗出现瘙痒等毛病，洗的就越勤。其实这就是洗的次数太多而造成的！人的皮肤偏酸性，而狗的皮肤偏碱性，与人皮肤的结构、质地完全不同，比人的皮肤薄得多，频繁洗澡会破坏它的天然保护油脂，造成多种皮肤病。一般1-2周洗一次就行了哦！"
},

{question:"当狗狗犯错时怎么办？",
answer:"纠正训练中，当狗狗正准备做'不可以做'的事情的瞬间， 应大声、果断地制止它。如果事后再来训斥它，狗不会明白其中原因而且依然会继续做那些'不可以做'的事。 更严重的是，在不明原因的情况下经常遭到训斥，狗就会渐渐地对主人产生不信赖感，变得不再听主人的命令了。"
},

{question:"狗狗为什么爱藏东西？",
answer:"狗狗爱藏东西这件事，大家都很容易理解，这源于它们的野狗祖先，因为在野外食物经常不够。偶尔有过剩的食物时就必须安全地储存起来。所以狗狗'深挖洞，广积粮'的意识相当强烈。可是东西藏久了变质了能不能吃呢？其实狗狗胃里含有大量的消化酶，即使吃了腐烂变质的东西也不会生病的哦！"
},

{question:"面对怒犬时怎么办？",
answer:"怎样面对一只怒犬。当狗狗抬起头，皱着鼻子，露出利齿，嘴唇向上拉，嘴角却向前拉，这表示它在显示实力，你可能侵犯到它的地盘了，并给你后退的机会。如果这时不想跟狗狗干一架，就要慢慢地、明显地后退，以免招来进攻。"
},

{question:"狗狗可以用人的洗发水吗？",
answer:"很多主人在给狗狗洗澡的时候会觉得狗狗毛那么多，我的洗发水又那么好，便宜你了！！其实人类和狗狗皮肤的酸碱度是不一样的，用人用的洗发水给狗洗澡会使狗的皮肤干燥、老化和脱毛哦。应用宠物专用香波。可少量使用人用中性洗发水，且必须是无香精和无除头皮屑的产品，或者温和的婴儿浴液。"
},

{question:"狗狗也会中暑吗？",
answer:"在炎热的夏天里，有些狗狗是比较容易中暑的哦，比如松狮狗、北京狗、巴哥狗、古代牧羊犬等，由于这些狗狗的毛较长，狗鼻较短，外面的空气未能在鼻内充分冷却就进入肺里，导致狗狗体内积累的热量过多，从而会引起狗狗中暑。临床表现为舌头伸得特别长，四肢无力，舌头会因缺氧而变成紫色"
},

{question:"狗粮长久放置会变质吗？",
answer:"炎热的夏季到了，各位家长也要注意狗狗的狗粮不要因长久放置变质而引发食物中毒哦！夏天狗狗的食量会适当下降，这是正常现象，若狗狗进食后不久，发生呕吐，腹泻，全身衰弱症状时，要及时送医救治！夏天给狗狗吃一些冰过的酸奶、水果、奶酪或妙鲜包之类的和狗粮拌在一起吃其实很爽口的哦！"
},

{question:"狗狗断尾妖注意什么？",
answer:"据说英国古老牧羊犬最早的断尾是为区分这只狗是一只放牧的工作犬，可以免征相应的税收。到了现在，则多数是因为人类的审美需要，在狗狗刚出生几天的时候，从狗狗的第一节尾椎骨处截断，小编还是觉得，这个不是很人性的做法！如果一定要做断尾,最好保留一至两根尾椎，不然会影响狗狗平衡的"
},

{question:"怎么分辨狗狗在浅睡还是深睡？",
answer:"怎么分辨狗狗在浅睡还是深睡。狗狗在一般情况下都处于浅睡状态， 这时，狗呈伏卧姿势，头趴于两个前爪之间，经常有一只耳朵贴近地面,稍有动静就会被惊醒。熟睡时常侧卧着，全身展开来，样子十分酣畅，而且不易被惊醒，有时还会发出梦呓，如轻吠、呻吟，并伴有四肢的抽动和头、耳轻摇"
},

{question:"吃骨头可以补钙吗？",
answer:"很多家长们会有一个误区，觉得狗狗经常吃大骨汤、啃骨头就肯定不会缺钙了。其实我们日常生活中煮的骨头汤，其主要成分是骨髓，而骨髓中绝大部分是脂肪，喝骨头汤补充的不是钙，而主要是脂肪哦！幼犬消化力弱，不能吃骨头。成年狗缺钙则表现为烦躁、潮热、易骨折、懒跑动，症状和人类相似。"
},

{question:"狗狗可以长时间憋尿吗？",
answer:"很多家长会觉得，自己的狗狗好乖！长时间不出门都不会在家乱拉大小便。其实，狗狗不喜欢在活动范围内排泄这是它的天性，但这并不表示对它的健康有利哦！成年狗狗憋尿时间不应超过10小时，长期憋尿会导致泌尿系统的多种疾病，给狗狗带来莫大的痛苦，建议最好在家给狗狗准备一个排泄区域哦！"
},

{question:"狗狗为什么会夹着尾巴？",
answer:"大家都知道狗狗害怕的时候会夹着尾巴，可是知道狗狗夹尾巴的真正用意吗？原来在狗狗的肛门左右有两个腺体，会释放出12种它们独特信息的气味，当它夹着尾巴的时候，就是为了尽量少的发出自己的气味，这表明了它们认为自己的地位要比别的狗或是人低下，所以把自己张扬的气味要收敛起来。"
},

{question:"狗狗的毛变黄了怎么办？",
answer:"最近很多主人会烦恼狗狗的毛发会变黄、暗淡无光泽，其实只要每天多给狗狗喂一些富含蛋白质、维生素E、维生素D和海藻类的食物和蔬菜等就可以很大的改善毛发的质量啦！如瘦肉、煮熟的蛋黄、植物油等，少喂一些富含糖分、盐分、淀粉的食物哦，也别听网上误传的给狗狗食用醋和涂抹蛋白等等哦"
},

{question:"狗狗中暑时会友什么表现？",
answer:"炎热的夏季马上就要到了，小编提醒大家白天遛狗时间不要过长哦，不然狗狗会中暑的！当狗出现急速喘息，躁动不安，狂吠和流口水的时候，就已经有中暑的迹象了。需赶紧补充水分！不然它会呼吸困难、抬头引颈呼吸或目光呆滞，此时若再不做适当的处理，狗狗就会休克、昏迷，最后导致死亡。"
},

{question:"狗狗的鼻子为什么会是湿的呢？",
answer:"大家知道为什么狗狗的鼻子总是湿的吗?这并不是因为狗狗的鼻头会分泌什么东西让鼻子变湿哦！是它自己用舌头舔的。。。因为湿鼻头的话可以沾染空气中更多的气味分子，有助于更好的了解周边的状况，所以狗狗经常会舔自己鼻子，当狗狗鼻子变干时，狗狗可能生病了导致精神不好不想舔鼻子了"
},

{question:"夏天了，可以把狗狗的毛剃光吗？",
answer:"夏天来了，很多家长们都想把狗狗的毛剃光了让它们凉快凉快，其实这样是不对的哦！首先，狗狗的毛发不单是观赏用的，还可以保护狗狗的皮肤不受外界的伤害，夏天阳光大、气温高、紫外线也强，长毛狗狗的皮肤比较嫩，这样就容易使皮肤受到伤害。同时也会伤到狗狗的自尊心，从而产生心理问题。"
},

{question:"为什么狗狗独自在家时喜欢搞破坏呢？",
answer:"这不单是喜欢啃咬的原因哦！狗是群居动物，有强烈地群居欲望，有些狗无法接受形单影只.当它被单独留在家时.会因害怕而吠叫.嚎叫.惊慌失措.随地大小便.有些狗会把主人用过的东西搜罗到一起.将主人的气味环绕起来形成一座屏障.东西太少就会咬成碎片铺开来"
},

{question:"狗狗为什么会舔毛呢？",
answer:"狗狗可不像猫咪平时喜欢清理自己的毛毛，所以，当狗狗一直舔毛的时候就要留意了哦！如果不是沾上什么异物了的话，那么就是狗狗局部皮肤不舒服了！比如发炎红肿、发痒、疼等等情况，狗狗都会通过舔来缓急症状，如果狗狗用嘴啃的话，那就得马上上药了哦！必要的时候可以考虑伊丽莎白圈"
},

{question:"狗狗可以吃盐巴吗？",
answer:"很多人认为，狗狗吃盐巴会变呆，所以在狗食中就一点盐也不加了…其实这也是错的哦！狗狗不是不能吃咸，而是长期给狗狗吃过咸的食物会刺激狗的胃和肾脏。但如给狗狗的食物盐分不足，也会造成其体力下降的哦！那么吃多少合适呢？一般来说，体重1公斤的犬，每日盐的摄取量以0.4～0.7毫克为宜"
},

{question:"狗狗也会来月经吗？",
answer:"最近有个问题常常会被大家误解哦！狗狗出血和人月经是一样的吗？很多人说狗发情期的出血是狗狗的月经，其实不是的！人类的月经是排卵后没有受孕，子宫因此而剥落出血。而母狗出血是为了整理**而准备交配，所以狗狗出血是可以交配的信号，是为了怀孕！另外，狗狗是可以排多个卵子的哦！"
},

{question:"狗狗可以一直关笼子吗？",
answer:"你知道吗？狗狗是绝对不可以长期困在狗笼里地哦！三个月至六个月大最多只可困三小时便要放他出来活动或上厕所，成犬只可困六小时。如果困太久，有可能令狗狗的指位受伤，心理上也不好过。长期困笼的狗极有可能演变成一头问题狗，有可能造成侵略性或过份恐惧。必要的话小编推荐可以用围栏哦"
},

{question:"狗狗时色盲吗？",
answer:"很多人认为狗狗是色盲，只能看到黑白或是灰階。其实，这是错得哦！狗狗们是可以分辨颜色的！只是它们看到的颜色没有人类丰富,它们看不到红色和绿色，就像人类的红绿色盲。狗狗看得到的颜色主要是黄色、蓝色、以及灰色。 狗狗不容易分辨的顏色是黄色、绿色、和橘色，在狗狗看来都差不多"
},

{question:"知道怎么正确帮狗狗洗澡吗？",
answer:"首先我们要先帮狗狗梳毛，以防止洗澡时毛纠结在一起，然后是水温，40度左右最好，不论冬夏都应该用热水洗．然后按照背部、肩部．腹背．臀部．后肢、前肢．头部的顺序洗，不要让泡沫流到狗狗眼睛或耳朵里哦，冲水要彻底，吹毛时最好吹到狗狗伸舌头"
},

{question:"狗狗耳道内的毛需要修剪吗？",
answer:"狗狗耳道内的耳毛每隔一段时间应该适当的修剪一下哦！．因为如果耳毛过密，会影响通风．脏东西会集结，容易滋生细菌，导致耳内发炎。爸爸妈妈们不要忽视这个细节哦"
},

{question:"狗狗正常的睡眠时间时多久？",
answer:"狗狗的睡觉时间一般都比人睡的长很多，基本要在十小时，有的狗狗还需要睡半天，甚至十五六个小时。正常情况下幼犬或老年犬睡觉的时间都比较长，成年犬的睡觉时间比较短。成年犬如果睡觉时间异常长的话，那可能是出现了问题。比如狗狗患上了一些疾病，就可能导致身体疲乏，没有精神，所以会睡觉。"
},

{question:"伤口被狗舔到该怎么办？",
answer:"狂犬病的传播途径主要是狗狗的唾液，因为狗狗的牙齿以及爪子都有狗狗的唾液，所以如果被狗狗咬伤或者抓伤都可能患上狂犬病。被狗狗舔到伤口，也就相当于狗狗拖延直接接触到了伤口，要尽快用肥皂来清洗伤口，再去医院做一下检查，必要的话需要注射狂犬疫苗"
},

{question:"狗狗有眼屎怎么办？",
answer:"狗狗有眼屎是正常现象，但是需要注意眼屎的颜色。正常颜色是深暍色(咖啡色)。眼屎若是黄色，这表示狗狗肠胃消化系统不太正常，也许是喝少了也许是吃了不消化的东西等等。若是属于黄绿色，这就要注意狗狗消化器官出现问题了，是否是感冒了？或是呼吸道感染了？因此要注意一些小细节哦"
},

{question:"狗狗可以吹空调吗？",
answer:"夏天就要来啦，各位主人一定要注意！无论天气多么热，狗狗是不能长时间吹空调的．尤其是小狗．尽量不要吹空调，这样非常容易着凉诱发疾病，夏天宠物医院接诊的病因大多都是由空调引起的。就算是吹风扇．也不应该把风口对着狗狗吹．不要让狗狗直接睡在地板上，下面最少要放个垫子哦"
},

{question:"怎么清理狗狗的耳道？",
answer:"先用酒精棉球将狗狗的外耳道擦拭干净．观察一下耳内深处是否有污垢物，如果有，就用棉棒轻轻擦拭出来．如果比较硬难以擦拭出来．就先放着．注意不要插的太深,不小心就会伤到内耳．然后用宠物专用滴耳油向耳内滴２滴．盖上耳朵轻轻按摩１分钟.这时候耳垢会变软．可以用棉棒擦拭出来了。狗狗的耳道由丰富的耳毛覆盖着．如果不经常清理很容易产生污垢，严重了会引起耳螨．正常的耳道，应该是干净，没有异味，没有污垢物．呈粉红色的．如果狗狗经常不自然的甩头．用爪子抓耳朵．那么就表明它的耳朵不舒服，需要清理哦．耳部清洁要坚持１个星期１次哦！"
},

{question:"狗狗吃草怎么办？",
answer:"在外面玩耍时，如果你发现你的狗狗居然像羊一样吃草，那就说明它的消化系统可能出现问题了。就像我们消化不良时会让自己服用一些帮助消化的药物一样，狗狗感到恶心想呕吐时，它们也要吃“草药”来止吐，以此减轻折磨着它们的胃痛。如果你的狗狗老是吃草，应该马上送它去看兽医"
},

{question:"狗狗端着屁股在地上蹭时怎么回事？",
answer:"如果你的狗狗会舔肛门，端着屁股在地上蹭。 疾跑或追逐尾巴或不停的舔或咬尾根部，那么就说明的你狗狗需要挤肛门腺．狗狗肛门腺的定期清理是非常重要的，不仅是为了驱除狗狗身上的体臭。如果不经常清理的话，还会引起肛门腺炎症．产生脓肿。这时的狗表现为无精打采，拒绝进食或便秘。"
},

{question:"怎么选择狗粮？",
answer:"选择狗粮，并不是别人说好的狗粮就一定适合自己家的狗狗，具体好不好还是要让狗狗吃后，他自己来决定的如果宝宝不喜欢吃，或者吃后感觉并不是那么好，就不要继续让他在吃这个牌子，毕竟，最好的狗粮是适合自己宝宝的粮，而不是别人都说好的名牌。"
},

{question:"狗狗的听觉很好吗？",
answer:"狗狗的听觉比人类灵敏得多。所以，噪音会让狗狗感到不安和恐惧。即使非常生气，也不要对着狗狗大喊大叫，不要强迫它欣赏那些鼓乐齐鸣的音乐和音量过大的电视节目"
},

{question:"如何判断母狗有没有怀孕？",
answer:"如何判断母犬怀孕:母犬妊娠的征兆是在交配后的一周左右出现。具体表现为:受胎母犬阴部会迅速收缩，怀孕三四周时可能会出现呕吐、食欲不振等妊娠反应，妊娠20—30天时，乳腺突出，乳房胀大，乳头呈桃红色。在配种后第四周用手触摸母犬腹部子宫所在位置，可感觉到有如鸡蛋大小的胚胎。"
},

{question:"狗狗为什么一直用爪子抓耳朵？",
answer:"狗狗的耳道由丰富的耳毛覆盖着．如果不经常清理很容易产生污垢，严重了会引起耳螨．正常的耳道，应该是干净，没有异味，没有污垢物．呈粉红色的．如果狗狗经常不自然的甩头．用爪子抓耳朵．那么就表明它的耳朵不舒服，需要清理哦。"
},

{question:"狗狗的正常体温是多少？",
answer:"健康犬只的体温： （由肛门测定）小型犬:幼犬 38.5-39℃ 成犬 38-39C 中型犬:幼犬 38.5-39℃ 成犬 38-38.5℃ 大型犬:幼犬 38.2-39℃ 成犬 37.5-39℃"
},

{question:"狗狗为什么会在地板上摩擦屁股？",
answer:"有时候我们会狗狗在地面上使劲摩擦它的屁股，并用前腿撑着身体挪动，其实，这样的“挪动”有可能是因为他得肛门或附近的部位出现了不适。这种不适可能是由于蠕虫、腺闭塞、便秘、或者疼痛引起的。这时主人应该马上带它到兽医那里去，查找原因，以帮助狗狗解除痛苦。"
},

{question:"怎么给狗狗拔耳毛？",
answer:"怎么给狗狗拔耳毛。首先需要耳毛粉，把耳朵翻过来，将耳毛粉撒在耳洞里，然后把耳朵翻过来揉一揉，让耳毛粉扩散开。之后再把耳朵翻开，用手把表面的耳毛迅速拔掉，里面的耳毛可以选择镊子也可以选择止血钳，切记不要夹到狗狗。拔耳毛速度要快，不然狗狗会痛。"
},

{question:"怎么给狗狗刷毛？",
answer:"刷毛:给狗狗刷毛时，首先刷狗的头部，然后轻轻地、仔细地梳理和刷耳朵附近的毛，用梳子小心地梳犬耳朵后面细软的绒毛，随后梳理狗的脖子和肩膀。再往下是犬的身子、尾巴和腿，包括它的肚子、尾巴下面和腿上面的毛。注意看毛里有没有杂草、小石子、跳蚤、扁虱等东西，及时取下来。"
},

{question:"什么是肝门腺？",
answer:"在狗狗肛门的四点及八点方向，各有一个肛门囊，会分泌一种很臭的东西。通常在狗狗兴奋、紧张、害怕时会随之分泌。这也就是两只狗狗相遇时，一只狗狗会闻另一只狗狗屁屁的原因。"
},

{question:"怎么让狗狗学会顶点大小便？",
answer:"怎么让狗狗学会定点大小便:每次狗狗吃完饭后，带它去你指定的地方上厕所，没上完之前不要让它离开。当狗狗在绕圈圈或是蹲下去便便的那一瞬间，你夸张地说“好乖”并要兼带快乐的表情，让狗狗发现:原来我再这里便便，主人会这么高兴！一段时间后，它就会永远在主人期望的地点大小便了。"
},

{question:"怎么教狗狗坐下？",
answer:"用零食教狗狗坐下:1、右手拉着牵引带，让狗狗站在你前方，左手握着零食。2、给狗狗看看你手里的零食，让后命令它“坐下”，同时把零食从它的鼻子底下往头顶移动。3、慢慢移动零食，让狗狗不由自主跟着抬起头。4、这样它在不知不觉中就已经变成坐姿了。5、把手里的零食奖励给它"
},

{question:"狗狗洗澡妖注意什么？",
answer:"洗澡，室内养的狗狗每月洗1次澡即可，室外养可1一2周洗1次澡。洗澡次数没有硬性规定，一般根据犬的品种、清洁程度及天气情况等而定。一般建议狗狗半岁后再洗，疫苗驱虫做完再出门.。半岁以内的幼犬，易因洗澡受凉而发生呼吸道感染、感冒和肺炎，同时，水洗还影响毛的生长量、毛色和毛质。"
},

{question:"狗狗为什么会乱啃东西？",
answer:"乱啃，当狗狗长牙时，会有疼痛不适的感觉，为了减轻不舒服就会有磨牙的情形发生，除磨牙外，啃东西也是狗狗对外界事物认知的渠道。解决的方法1、给狗狗买玩具和咬胶棒，并在他们玩的时候夸它们。2、在它常啃得地方喷上刺激性的味道（这个因狗而异，消毒水、芥末水、花露水、酒精、香水等）"
},

{question:"狗狗驱虫要注意什么？",
answer:"驱虫，幼犬20日龄时即应驱肠虫。大部分的幼犬都有肠道寄生虫，是由母犬经胎盘或乳汁感染。一般肠道寄生虫有:蛔虫、钩虫、绦虫等。成犬的寄生虫一般呈隐形，所以即使没有在粪便中发现虫体，也应按时驱虫。幼犬20日龄首次驱虫，每月一次至半岁，半岁开始每季度一次，成年后每半年一次。"
},

{question:"狗狗打疫苗要注意什么？",
answer:"疫苗，爱犬年龄与需要进行的免疫、狗狗出生30天 滴鼻免疫犬咳疫苗、狗狗出生7-8周 第一次6联疫苗注射、狗狗出生11-12周 第二次6联疫苗注射、狗狗出生14-15周 第三次6联疫苗并注射狂犬疫苗、做完这些，以后要做的就是每年注射一针6联疫苗和一针狂犬疫苗，这样就可以远离一般的传染病啦"
},

{question:"狗狗喂食有什么禁忌？",
answer:"关于狗狗喂食的禁忌，狗狗不能吃葡萄、洋葱。葡萄会引起肾脏衰竭，而洋葱会对狗狗的嗅觉有影响，常吃洋葱容易长皮癣。 爱吃辣的亲们，狗狗也是不可以吃辣哦！还有巧克力也是绝对不能喂食的！巧克力含有的可可碱会造成狗食物中毒,数据显示:1公斤重的狗吃下9克的纯巧克力就有可能导致死亡 ！"
},

{question:"狗狗护食怎么办？",
answer:"关于护食，有护食习惯的狗狗在吃东西时非常警觉，有人靠近就发出警告，甚至会攻击靠近它食物的人，非常危险，必须趁早改掉。纠正的方法是每次喂食的时候都一点一点给它，等它吃完再用手给它加到饭盆里，它在吃的时候一边抚摸它，时不时的把它食物拿走，再还给它，坚持一段时间就能调整回来"
},

{question:"狗狗为什么出去散步时拖着不大小便？",
answer:"如果主人对狗狗的关心太少，狗狗可能会选择趁主人带它出去散步大小便时，渐渐拖延上完厕所的时间，以增加和主人相处得机会哦。所以，每天抽空陪狗狗玩玩游戏吧！当然是要在上完厕所后"
},

{question:"狗狗乱拉大便怎么办？",
answer:"狗狗们乱拉大便时，当你去抓狗狗去闻大便，并毒打它一顿时，狗狗脑海中呈现的画面是:大便+主人+我自己=被打，所以它会认为，只要自己躲起来，剩下“大便+主人”，就不会被打了。但人们可不是这么想。于是狗狗又因误解而被打得更严重了哦"
},

{question:"狗狗可以吃人吃的食物吗？",
answer:"狗狗所需要的盐分及蛋白质其实并不高，人类烹调的食物对狗狗来说都会太咸，营养中的蛋白含量也会太高，狗狗们的肾脏会负荷不了的哦。所以亲们不要长期讲自己的食物给狗狗们吃哦！"
},

{question:"狗狗老是爱喝脏水怎么办？",
answer:"喝脏水。一些狗儿好像特别喜欢喝脏水坑里地水，有时甚至是在混着泥浆的小水塘里，它们也照喝不误，这些行为可会吓坏了它们的主人。最好不要让你的狗儿这样做，因为那些水不是被化学品污染过，就是生长着大量的寄生虫。另外，冬天汽车启动时滴落的水含有防腐剂，这对狗狗而言是致命的毒药！"
},

{question:"狗儿为什么会嚎叫呢？",
answer:"嚎叫是在野外生活的狗儿召集同伴时发出的声音信号，所以，当宠物狗被独自扔在家中时，它们也会这么做。这是它们试图诱使主人回到身边的“小伎俩”。和社会中的人一样，绝大多数的狗狗独自呆着的时候都会缺乏安全感，并且郁郁寡欢"
},

{question:"狗狗为什么喜欢挨着树干撒尿？",
answer:"标明记号，狗狗们都喜欢挨着树干撒尿，或者把屎拉在另一只狗的粪便旁，都是它们惯用的“信号弹”。先到者留下的气味可以让后来的狗儿判断出它是什么样地个头，是一只什么性别的狗曾经从这里经过，所以一些雄性狗总是想方设法把它们的排泄物往高处排。"
},

{question:"狗狗换毛了怎么办？",
answer:"狗狗的换毛季又到啦！分享几种对付毛毛的办法吧:1、养成给狗狗常梳毛的习惯。每天两次，用宠物专用的梳子。2、如果狗狗喜欢可以穿上衣服，来避免掉毛。3、选择正确的洗浴液，好的洗浴液可能保护狗狗毛皮，减少掉毛的数量，还可以预防皮肤病。4、尽量不穿深色衣服。5、家中常备专用沾毛刷"
},

{question:"狗狗每天所需的热量是多少？",
answer:"让我们了解一下不同身体大小（体重）狗狗每天所需的基本热量需求吧！1、小型犬:1KG——140千卡、3KG——315千卡、5KG——450千卡、10kg——750千卡。2、中型犬:15KG——1040千卡、20KG——1240千卡、25KG——1475千卡。3、大型犬:30KG——1630千卡、40KG——2080千卡、50KG——2450千卡"
},

{question:"狗狗需要哪些营养？",
answer:"狗狗所需营养1、蛋白质是血液、肌肉、皮肤的重要组成元素。含有体内必需的氨基酸成分的蛋白质属于优质蛋白质。2、脂肪是体内热量的来源。剩余的部分以皮下脂肪的形式储存起来。有保护内脏的功能。 3、碳水化合物。糖分是身体热量的重要来源，能保证消化器官的正常运作。"
},

{question:"狗狗发情时怎么办？",
answer:"春暖花开，狗狗的恋爱季又要到来啦！母狗狗性成熟后会出现发情期，此时它会出现骚动不安、食欲不振等征兆，最明显的特征就是外阴出血。狗狗会自己清洁隐私部位，主人们也可以定期帮狗狗用温水处理，避免感染哦！另外，发情期间最好不要给狗狗洗澡，当然，出门也要注意哦！都懂的"
},

{question:"狗狗在玩时老爱咬手怎么办？",
answer:"如果家里的汪在跟你玩闹时爱“咬”人，那么你可以找个小瓶子，装入一半 小石子。当汪想咬你的时候，你就用力摇晃这个瓶子。汪基本都不喜欢突然的巨响，当他被吓一跳后转身走开，等平静坐或趴下后，你可以过去安慰下。如此反复多次，就会明白咬人会被吓得半死。"
},

{question:"折耳猫好不好？",
answer:"苏格兰折耳猫天生就有着糖果般甜美的性格。它们喜欢参与你所作的任何事情，但通常只是静静地，不会发出声音来打扰你。它们的运动天赋虽然一般，但并不表示它们不喜欢玩，只是更青睐于有主人的陪伴。平时喜欢平躺着睡觉，在无所事事的时候，它们会像水獭一样坐在那里向窗外张望。"
},

{question:"猫咪可以惩罚教育吗？",
answer:"猫咪不能像人类一样理解惩罚教育，只会认为你有暴力倾向而对你没有安全感，只能在放错的当时及时制止，次数多了它也会烦的，因此，当猫咪表现出你期望的行为，要给它以赞扬和奖励。它就会很乐意去做这些事啦"
},

{question:"怎么训练猫咪？",
answer:"猫的性格倔强，自尊心很强，不愿听人摆布。所以，在训练时，要将各种刺激和手段有机地结合起来使用，而且态度要和气，像是与猫咪一起玩耍一样，即使做错了，也不要过多地训斥或惩罚，以免影响整个训练计划的完成。训练猫的最佳时间是在喂食前，因为饥饿的猫愿意与人亲近，比较听话，食物对猫有诱惑力，训练起来比较容易。所以，很多家长认为猫咪很难训练，是因为时机抓得不对。每次的训练时间不宜过长，不能超过10分钟，但每天可多训练几次。在训练时，不少家长因为比较急进，所以对猫咪过多地训斥和惩罚，让猫咪产生厌恶感，使训练更加难以进行。当猫咪在兴奋状态时，时常叫唤它的名字，可使它容易记得自己的名字，例如在抚摸它时、玩耍时或在喂食前，都是很好的时机。在对猫咪训练的时候，一次只能教一个动作，切不可同时进行几项训练，因为猫咪很难一下子学会许多动作。而且，不能几个人同时训练，以免分散猫的注意力。训练的动作不能太突然，不能发生巨大的响声，因猫对巨响或突如其来的动作非常敏感，以免把猫吓跑，躲藏起来，而不愿接受训练。"
},

{question:"怎么教猫咪握手？",
answer:"利用食物奖励的手段，可训练猫咪和你握手哦！首先你准备一点猫喜欢吃的食物，如牛肉干或鱼肉片干等，在右手指上搽点肉香味，然后招呼猫过来，伸出右手到猫的面前让其闻到食物的香味。同时轻轻地对猫儿说：“握手、握手”。猫闻到你手指的香味，自然会把头伸过来，这时你顺便把手抬高，猫也会站起来并伸出前爪。你可乘机握住猫的右爪，一边说着“握手”，一边用左手把食物递给猫吃。握手时你可轻轻摇动它的前脚，口气亲切，如此这般，每天数次。猫是非常聪明的动物，几天之后，它就能熟练掌握握手动作。以后，你只须偶尔用食物来巩固训练一下。而在平时，你只要一说“握手”，猫儿就自然会伸出它的右爪来和你握手啦"
},

{question:"世界上有没用猫的国家吗？",
answer:"在位于印度洋的最大的珊瑚岛国马尔代夫，因为古时的马尔代夫人相信，猫会给他们带来灾祸，所以代代相传，当地人都不爱养猫。所以马尔代夫是世界上惟一的“无猫国”。正因如此，马尔代夫的自然生态失去了平衡——老鼠没有了“天敌”，使岛上的老鼠不仅长得肥大，而且自然繁殖力很强，多得连白天也成群结队地在街上乱窜，横行无忌"
},

{question:"缅因猫好养吗？",
answer:"缅因猫因原产于美国缅因州而得名。是北美自然产生的第一个长毛品种，中间脸型，耳位高，耳朵大，眼间距较宽，脑门上有M型虎斑。属于大体形的猫，强壮，脚掌大而圆。纯种缅因猫必须具备的特点是:眼圈、嘴唇和爪垫必须都是黑色。性情温顺，对人亲近，聪明独立，善解人意，是良好的宠物。缅因猫性格倔强，勇敢机灵，喜欢独处，但能与人很好相处，是良好的宠物。睡觉的习惯很特别，喜欢睡在最偏僻古怪的地方。"
},

{question:"怎么给猫咪清耳垢？",
answer:"用75%的酒精棉球消毒外耳道，再用棉棒蘸取橄榄油或食用菜油，浸润干燥的耳垢，待其软化后，用镊于将耳垢小心地取出，不要将耳道的粘膜碰破，防止感染化脓。一旦猫的外耳道感染化脓，可用棉棒蘸双氧水轻轻地擦洗，反复擦洗至抽出棉棒上不沾有脓迹，再用脱脂棉吸干。擦洗数次即可痊愈"
},

{question:"母猫什么时候发情？",
answer:"母猫性成熟后，只要温度适宜，均可发情，但最佳繁殖季节是春秋两季。每隔20-28天发情一次，发情期持续3-7天，交配的时间大约连续2-3天。母猫在发情时，因性欲冲动，精神处于兴奋状态，食欲大大降低。这时在喂食上要求提供高质量的饲料，并多给饮水。如果无意让猫怀孕产仔，则要将猫关好"
},

{question:"布偶猫好养吗？",
answer:"布偶猫的原产地是美国，又称布拉多尔猫，是猫中体型和体重最大的一种猫。性格温顺而恬静，对疼痛有很大的忍耐力，因此，这种猫不适合让他们外出游戏，他们应该是养在室内的猫(御宅猫)。而且非常喜欢和人类在一起，会在门口迎接主人，跟着主人走来走去。不建议时间少的上班族饲养"
},

{question:"猫咪的尾巴有什么用处？",
answer:"大多数猫都有一条美丽而舒展的尾巴，它不仅使猫更加高贵、华丽、迷人而富魅力；更重要的是，猫咪的尾巴与尾椎骨相连，是保持其身体平衡、调整体位、配合身体 其他部位完成某些动作的器官。猫亦用尾巴的动作来表达某些感情。此外也是驱赶蚊、蝇，捕捉猎物的辅助器官"
},

{question:"暹罗猫好养吗？",
answer:"暹罗猫原产于泰国， 200多年前，这珍贵的猫仅在泰国的王宫和大寺院中饲养，是足不出户的贵族。暹罗猫是家猫中性格最外向的，性格刚烈好动，机智灵活，好奇心特强，善解人意喜欢与人为伴，可用皮带拴着走，需要主人的不断爱抚和关心，对主人忠心耿耿，如强制与主人分开，可能会抑郁而死"
},

{question:"猫咪为什么喜欢半夜把你叫起来？",
answer:"猫咪在凌晨的时候是精神最旺盛的时候。如果是责任感很强的猫咪或者比较粘人的猫咪，尤其是母性较强的母猫，会用自己为标准来判断人类，认为你也应该起床活动和吃东西，所以喜欢在凌晨的时候喊你起床，猫咪这样做其实也是喜欢和关心你的表现，往往并不是猫咪自己饿了，而是它觉得你也饿了"
},

{question:"猫草怎么种植？",
answer:"比较容易在家种植的方法:1. 将几张干净的纸巾铺在种植容器中。2. 在纸上喷水，把纸巾都打湿。3. 把种子均匀撒在纸巾表面。相邻的种子不要离得太近，也不要有叠压在一起的种子。4. 每天喷水，使纸巾保持湿润。记得一定要用喷壶喷水哦！浇水会导致种子翻动，影响种子发芽。也不要喷过多的水，以防种子腐烂哦。5. 把种植容器放在阴暗通风的角落，保持纸巾湿润。6. 待出芽后逐渐将花盆移到阳光好的地方。"
},

{question:"猫咪可以吃木瓜吗？",
answer:"木瓜富含多种营养物质，其中酵素与抗氧化剂对猫咪的健康非常有利，成熟的木瓜属于香甜可口的类型，可以榨汁或打成泥在猫饭里适量添加，木瓜中关键成分的酵素属于一种天然酵素，因为酵素可以促进消化，对肠胃非常有利，对于新陈代谢也有神奇的功效，可以消化掉一部分排泄不出的废料."
},

{question:"猫咪不可以吃什么水果？",
answer:"柚子:会导致肝细胞坏死甚至导致死亡。葡萄以及葡萄干:會造成肾衰竭。櫻桃、桃子、杏子:會导致呕吐、呼吸困难、换气过度、震动昏迷。楊桃:钾含量高，會造成急性肾衰竭。香蕉:香蕉虽列為无毒性植物之一，但食用过量会造成腹泻呕吐下腹疼痛。绝大多数水果的种子都切勿喂食"
},

{question:"怎么训练猫咪过来？",
answer:"首先，拿好猫咪喜爱的零食并用固定的“手势”以及“口语”吸引猫咪的注意力，过来了就有好吃的！一般一周左右即可养成条件反射，后期就可以适当不喂食啦，也可以通过此类行为来呼唤猫咪，并偶尔给予一定奖励，将会给猫造成长远的记忆和条件反射，可以记很久的哦！"
},

{question:"猫咪为什么喜欢舔毛？",
answer:"猫咪舔毛可以刺激皮脂腺的分泌，使毛光亮润滑，不易被水打湿。还能舔食少量维生素D，使骨骼正常发育。剧烈运动之后，体内产生大量热量，猫的汗腺不发达，可以利用唾液的蒸发而带走热量。在脱毛时经常梳理，可促进新毛生长。通过抓、咬能防止如跳蚤、虱子等传染性寄生虫病，保持身体健康"
},

{question:"中国狸花猫是本土品种吗？",
answer:"中国狸花猫是中国的一种土猫品种。2010年2月8日，经过CFA中国长城猫俱乐部六年的努力，CFA终于认可这一中国本土自然品种。是在千百年中经过自然淘汰而保留下来的品种，捕鼠能力强，活泼，好动，平衡能力强，聪明灵敏，是工作型的猫种，身体结实，匀称，但因其无厚底绒毛，故不耐寒"
},

{question:"猫咪老了会遇到什么问题？",
answer:"八岁以上的高龄猫所产生的健康问题包括:肌肉组织的销蚀；较常发生胃肠道的问题；过重；牙齿的毛病；对疾病的抵抗力下降。这些健康上的问题可以借由营养来改善――蛋白质，这是维持肌肉组织和免疫功能的重要营养素，高龄猫若食用低蛋白质猫粮很容易造成肌肉销蚀和免疫力较差的后果"
},

{question:"怎么给猫咪减肥？",
answer:"除了要改变猫粮外，每天还需固定的运动，提高热量消耗为了让猫咪顺利减重，我们应该提高他的热量消耗量，每天固定给予猫猫规律的运动时间，才能达到让他减肥的效果。猫咪不像狗狗，很难带出去散步，所以只能靠主人每天抽空陪猫猫玩，强迫猫猫多运动，以消耗身上多余的热量了。"
},

{question:"猫咪可以节食减肥吗？",
answer:"与人不同的是:猫咪是不能用减少食物份量来达到减肥的目的哦！如果不能按照正常食量，猫猫就会产生饥饿感，他无法靠自己压制饥饿感，想吃的欲望会愈来愈强烈，四处乱吃，结果情况更糟！所以，猫咪减肥时不能改变食物份量，但是可以喂食减肥处方。即增加食物中纤维素的含量，减少热量。"
},

{question:"当猫咪犯错时怎么办？",
answer:"首先需立即当场批评，不能秋后算账。当它做了错事时，在这时马上就该“不行!”“喂!”地大声斥责。当然猫并不是因为听懂了主人的话而停止行动，而只是因为听到了巨大的声音受了惊吓而停下的。如果反复这么做，猫咪就会慢慢感到这么做的话就要被大声呵斥，太头疼了，也就不会做了。"
},

{question:"为什么猫咪眼睛的颜色不一样？",
answer:"不同品种的猫眼睛颜色都不同，一般都是蓝色、黄色、绿色、浅棕色、琥珀色、紫钢色这几种，另外还有些颜色深浅的差异。其实眼睛视网膜的色素与在皮肤毛囊内的沉积有一定相关性。比如花猫绝没有蓝眼睛，黑猫眼睛以绿色为多，而长毛白猫则以蓝色居多，甚至还有鸳鸯眼。"
},

{question:"猫咪的年龄相当于人类多少岁？",
answer:"过年时，你和你家的宝贝都长了1岁，可是它老去的速度却远远大于你老去的速度，家养猫咪的平均寿命在13-18岁左右。流浪猫由于食物匮乏和环境因素，平均寿命只有三年左右。猫咪在1-2岁进入青春期，之后慢慢步入壮年。而10岁以上的猫咪则步入老年，需要更加精心的呵护，好好珍惜"
},

{question:"怎么去除猫咪的泪痕？",
answer:"去除泪痕除了每天用热水擦外还有一种方法就是拿一大勺硼酸粉溶在一茶杯滚烫的开水里摇匀。买一个小的容器，把卸妆棉放进去。把溶液倒在卸妆棉上。再把盒子盖好。然后每天都取一片这些卸妆棉来漂白、去泪，并且防止泪痕积累。记得每周就要调换一次卸妆棉，防止放久了细菌滋生引起感染。"
},

{question:"猫咪为什么会把自己的猎物送给主人呢？",
answer:"为什么有些猫咪会将刚捕到的老鼠、小鸟、蟑螂…等小猎物送给主人呢？坊间流传的说法是报恩、奉献祭品；但其实在猫咪的眼中，却是把主人看作“毫无指望的猎人”，也可以说把你当成它的家人（幼猫）看待，示范给你看如何打猎。这行为通常发生在已结扎的母猫身上，因为它们没有自己的幼猫"
},

{question:"猫咪洗澡需要香波吗？",
answer:"长毛类的猫需要定期使用香波，但短毛类的猫则基本不必，只需要自己整理毛皮就能保持足够的清洁。长毛类的猫需要主人每天给他刷洗毛皮，不刷洗的话，毛就会结在一起变成毛球。此外，它的毛会变脏，因此还需要定期使用香波。短毛猫则自己就可以处理好了。健康的猫基本不会有体味。"
},

{question:"猫咪可以喝牛奶吗？",
answer:"许多成猫都有乳糖不耐症，它们没有乳糖酵素，所以无法消化牛奶中的乳糖，因而在喝了牛奶后数小时会发生软便或下痢的情形。 如果发生下痢，那么肠道就无法充分吸收水分和营养素。所以猫咪可以喝适量或少量的牛奶，但是小猫绝对不是仰赖牛奶来成长和发育。"
},

{question:"波斯系血统中会有什么问题？",
answer:"任何有波丝血统的猫品种中，包括波斯猫，异短，喜马拉雅和金吉拉，都有一种遗传性疾病，叫多囊肾病，即肾脏有小的囊肿。多囊肾导致肾衰竭，一旦发作，猫咪会在痛苦中死去。一般发病期为3岁到10岁之间，发病的主要表现是尿频，喝水频繁，食欲减退，无精打采，体重减轻，被毛变的稀疏。"
},

{question:"为什么猫咪不喜欢别人盯着看？",
answer:"猫咪讨厌被人的眼神长时间盯着。猫被人盯着时它会感觉到被攻击的威胁，因此而紧张或生气。所以当你要与猫面对面的时候，你一定要让脸上堆满灿烂的笑容，并尽量把眼睛眯起来或把视线移开。"
},

{question:"猫可以以素食为生吗？",
answer:"虽然有些猫咪很爱吃青菜，但营养学家表示，猫如果只吃谷物或植物，就无法获得维持健康所需的全部营养素；因此，只吃素食无法造就健康活泼的猫。 最主要的原因是猫本身无法合成健康所需的牛磺酸以及二十碳四烯酸，而这两种营养素只有动物的肉类及脂肪才能供应，所以猫无法以素食维生。"
},

{question:"为什么要给猫咪梳毛？",
answer:"冬天由于晒太阳的时间变少了，因此容易感染皮肤方面的疾病。猫爸妈可经常利用梳子将皮肤内暗藏的脏东西和皮屑梳掉，不仅可促进血液循环，同时也将猫咪汰换掉的废毛梳去。如此一来，不但可以保持干净、消除味道，也会使猫咪的毛发更加光亮，且保持猫毛的蓬松、不打结，才能真正保暖喔！"
},

{question:"有没有毛的猫吗？",
answer:"加拿大无毛猫、亦称斯芬克斯猫，是加拿大多伦多市养猫爱好者在1966年从一窝几乎是无毛的猫仔中，经过近交选育，特意为对猫毛过敏的爱猫者培育成的。除了在耳、口、鼻、尾前锻、脚等部位有些又薄又软的胎毛外，其它全身部分均无毛，皮肤多皱有弹性，怕冷怕热。现售价高达3000英镑"
},

{question:"猫可以吃猫薄荷吗？",
answer:"事实上，猫薄荷是一种会引起幻觉的植物，猫食用后有些会引起暂时性（5-15分钟）的行为变化，如会打喷嚏、咀嚼、摩擦、翻滚、发谵语等。有些猫会追逐幻想中的老鼠、有些则呆坐着空茫地瞪着眼，这些行为并不会造成任何危害，也不具成瘾性。 总之，猫薄荷对猫的健康并没有实质上的帮助。"
},

{question:"猫咪睡觉的时候可以叫醒它们吗？",
answer:"猫咪在睡觉时最讨厌别人打扰了。猫咪每天三分之二的时间都在睡觉，如果你想在猫睡觉的时候去和它亲热或逗它玩，那就大错特错了，其实此刻它对你的亲昵动作是极不耐烦和恨之入骨的！特别是年纪较老的的猫喜欢安静。当它远离你和呆在安静的环境时，最好不要去打扰它"
},

{question:"猫的智商高不高？",
answer:"猫是一种天赋高，非常聪明的动物。从中枢神经系统的解剖特征来看，猫具有高智慧生物的典型大脑半球，即大脑皮层丰富且发育完善。例如:猫有很强的学习和记忆能力，很善于理解人意，并且能“举一反三”，将其学到的方法用于其他不同的问题上。比如它能自己打开水龙头喝水，喝完再给关上。"
},

{question:"怎么训练猫咪握手？",
answer:"猫咪其实也是可以训练握手的哦！首先得准备一点猫喜欢吃的食物，猫闻到你香味，自然会把头伸过来，这时你顺便把手抬高，猫也会站起来并伸出前爪。你可乘机握住猫的右爪，一边说着“握手”，一边用左手把食物递给猫吃。握手时你可轻轻摇动它的前脚，每天数次，几天之后就能熟练掌握啦！"
},

{question:"猫咪是怎么表达对你的爱的？",
answer:"很多猫主人在亲吻自己的猫咪时都会想猫咪能回吻自己。但是，它们并不知道用嘴亲吻主人代表什么，这只是猫咪之间相互清洁，嬉戏的一种方式而已。其实猫咪对主人的爱是用眼的，当猫对你眯起眼睛时，是对你表示信任和依赖。抚摩猫咪时，它望着你，眯上眼睛后再张开看你，那你已被你的猫咪吻了"
},

{question:"折耳猫会有什么疾病？",
answer:"折耳猫有天生的骨骼病，一旦发作终身疼痛。虽然并非每只折耳猫都一定会发病，只要猫咪带有折耳基因，在他一生中任何时候都可能出现病变。猫咪有口难言，千万不要以为折耳猫的坐姿犹如人一样便十分可爱，其实是由于它们的后肢僵硬，或屈曲时痛楚而造成，一旦出现需要引起警惕。"
},

{question:"猫咪发情时怎么办？",
answer:"猫咪发情时会特别容易想出去。都说狗忠猫奸，其实倒是冤枉了它们，猫的忠实不比狗差，就是在发情期间容易头脑发热，一激动就跑出去追求配偶了。而且猫不像狗会认得回来的路，一般要么就是傻了回不来，要么就是被人捉了吃，或者被车撞死了，还有就是成了流浪猫..所以大家要注意看好猫咪哦"
},

{question:"猫咪喜欢乱抓东西怎么办？",
answer:"猫咪可以通过磨爪来交流，从中也可以保虎它们的爪子，因此，最好在猫咪的生活环境中，准备至少一个爬架和附近的一点空间给它，并且训练它们学会使用爬架。如果猫咪没有学会使用爬架的话，它就会自己去房间里找其他的替代物"
},

{question:"冬天时猫咪可以喝冷水吗？",
answer:"许多猫咪因冬天导致水温下降而喝水量减少，尿量也会跟着减少，不利于消化和排毒，为了维持猫咪日常的饮水量，可以将水温加热至27度到29度左右，这样可以增加猫咪喝水的意愿，有利于猫咪的健康"
},

{question:"猫咪需要吃蔬菜吗？",
answer:"猫都是食肉动物，非得有肉吃，才能过日子。但这绝不意味着猫不喜欢或不需要吃些水果或蔬菜。野生猫科动物喜欢平时吃些水果或美味的素食，作为肉食的补充。例如，狮子和老虎在杀死食物后，常常先直接掏开胃并喝掉其中正在消化的素食汤汁，作为帮助消化的酵母，然后才品尝肉片和排骨等主菜"
},

{question:"冬天开车需要注意什么？",
answer:"各位有车的亲们，小编呼吁一下当你们准备开车时，最好先按一下喇叭或者原地不动热热车，因为在冬天的时候很多流浪的猫咪们会喜欢钻到车底下、排气孔甚至经底盘进入车的发动机内，避免发生危险。多一个动作，多一份爱心。顺手扩散，让更多人有这个意识吧"
},

{question:"猫咪咬你时怎么办？",
answer:"跟猫咪玩的时候当它咬住你的手指，哪怕没有咬疼你也假装叫一声。这样它就会知道伤到你了，会立即松口。这种训练本是在一窝小猫的时候它们互相玩闹就学会的，就是掌握分寸，有的猫因为从小就是独自一喵，没有得到这种经验，有必要教它"
},

{question:"猫咪可以吃人的零食吗？",
answer:"猫都很喜欢模仿人，主人拿起什么小零食，它都会好奇地过来看看，有的馋嘴小猫就会和主人一起吃零食。生了蛀牙倒是其次的，主要是零食中的糖分、盐分对猫来说含量都太大了，这样会给猫咪的泌尿系统造成沉重的负担。所以，各位疼爱猫咪的主人们，可以在宠物商店里买一些专门的猫零食哦！"
},

{question:"冬天母猫怀孕时怎么办？",
answer:"冬天也是猫咪怀孕的高峰期，家里有怀孕猫咪的主人们，要特别注意母猫的保暖。遇到多日连续的阴天，可以用毛巾包个电暖宝放在窝里，这样它就可以暖暖和和、舒舒服服的卧在上面啦。(电暖宝在网上或者小商品市场都能买到哦)"
},

{question:"猫咪为什么喜欢晒太阳？",
answer:"冬天，主人应该经常带猫咪到户外晒太阳，阳光中的紫外线可以帮助促进钙质营养的吸收，而且可以有效的杀死寄生在猫咪身上的寄生虫、真菌、螨虫，还可以很好的促进肠道钙、磷吸收。晒太阳还可以促使皮脂生成分泌维生素D，猫咪在舔毛的时候就可以摄取，钙的吸收就是在维D的作用下进行的。"
},

{question:"猫咪为什么会感冒？",
answer:"寒冬里，猫咪最怕的就是明显的冷热温差，如卧室与客厅，被窝内外，进出室外等。如果温差很大的话会很容易导致猫咪感冒，因此，最好维持猫咪活动范围内的温度，尤其是夜晚与清晨气温骤降时，这段时间最好用暖炉或空调维持温度，平时放阳台的猫咪也必须进入室内哦！"
},

{question:"猫咪可以吃冷的食物吗？",
answer:"冬天不要给猫咪吃冷掉的肉类，更不要吃刚从冰箱里拿出的食物，如冷罐头等，冷肉会刺激猫咪的肠胃造成猫咪呕吐或者拉稀，在吃罐头或者妙鲜包前，可以把罐头泡在热水里温一下，温到不凉就行。如果是自己制作猫饭，尽量做到每次刚好够猫咪吃，下次再吃前要温一下饭"
},

{question:"猫咪需要精彩洗澡吗？",
answer:"猫咪的毛上有一些很珍贵的保护油，以及一些微量元素，这层保护膜会防止灰土沾身。所以说经常洗澡的猫反而更容易脏。有个保护膜，猫在运动就能把灰尘从自己身上抖下去，洗澡过勤反而会把猫咪皮肤油脂洗掉，导致皮肤抵抗力下降，干燥，皮屑等问题，相对洗澡来说要保持干净刷毛对咪咪更管用"
},

{question:"猫咪需要穿衣服吗？",
answer:"猫咪到冬天会长出绒毛来自我保暖，一般情况下，不用给猫咪特别添加衣物。在室内，如果猫咪感到寒冷的话，它自己就会找一个相对暖和的地方。但如果是短毛猫，可适当添加衣服。在室内可以选厚一点的棉质衣服;在室外就要选取保暖性和防风性高一点的衣服，如毛线衣、软皮衣、针织衣等等。"
},

{question:"猫咪吃什么鱼比较好？",
answer:"淡水鱼对猫咪来说是一种较理想的食品，虽然它们大多有很多的组刺，但并不会对猫的消化道造成太大的威胁，因为绝大多数细刺会被猫舌头上的倒刺理顺，然后才被咽下，在胃中消化。但是在淡水鱼的身体里可能会有一种可怕的寄生虫——华支皋吸虫。所以一定要煮熟了才能喂给猫咪吃哦！"
},

{question:"猫咪缺钙会有怎么样的表现？",
answer:"猫食品中正确的钙和磷之比近似为1比1，而肝脏中钙少磷多，新鲜肝脏中钙和磷之比达到1比36，若猫长期食用肝脏，就会导致缺钙。缺钙的外在表现为:1、胃功能减弱，食欲不振，身体日渐苗条。2、不再活蹦乱跳，恐高，不敢从高处往下跳。严重缺钙的幼年猫会腰肩部凹陷，盆腔狭窄，从而导致便秘"
},

{question:"猫咪一直吃猫粮健康吗？",
answer:"最理想的猫食喂养，应是每周添加一至两次新鲜的猫食，如肉类和鱼类等，因为这些食物、含有高蛋白质，能够为猫咪提供热能及氨基酸，对猫咪的发育是相当重要，但为了防止弓形虫病，所有肉类必须要煮熟，并把它切成细块以方便咀嚼，至于鱼类，应把鱼骨、鱼刺剔出来，以防猫咪吞鱼骨而刺伤。"
},

{question:"猫咪身上发现跳蚤怎么办？",
answer:"如果发现猫咪身上有跳蚤。可用新鲜的柑橘皮切成小片然后挤汁，将汁液用开水稀释、搅匀后，喷酒在猫身上。或是用毛巾在汁液中浸湿后裹在猫的身上，都可以有效地杀死跳蚤。另外，也可以从宠物医院买一些消灭跳蚤的药，按说明使用。"
},

{question:"猫咪的鼻子怎么护理？",
answer:"健康猫咪会保持鼻子的湿润与清洁，在日常护理中，可以食用化妆棉或餐巾纸沾取少量温水，轻轻擦掉猫咪鼻孔内的分泌物。一些品种的猫咪的鼻孔分泌物可能会在鼻孔的边缘形成沉积物或痂，这时可用专用的杀菌液或煮沸后冷却的水浸湿棉签后擦除"
},

{question:"猫咪的耳朵怎么护理？",
answer:"猫咪的耳朵必须定期检查哦！耳廓的基部通常会有点油，正常耳垢的沉积物有时是棕色的，沉积物不应经常被清除，因为这样会增加耳垢的分泌。如果沉积物太多，则需要用医院开的特定的清理液进行必要的处理。若猫的耳朵过于干燥，可以在耳部抹取少量专用乳液，然后轻轻地按摩外耳就好了。"
},

{question:"猫咪的面部护理需要什么？",
answer:"猫咪的面部护理主要包括以下三点:1、要定期给猫咪的眼部和鼻部清洁，以免眼睛出现疾病；2、要定期给猫咪刷牙，以防猫咪牙结石和口腔疾病。最好从小就要给猫咪养成刷牙的习惯，以防牙结石的出现，当出现牙结石时及时到医院进行洗牙；3、要定期给猫咪清洗耳道，以防患耳螨及真菌疾病"
},

{question:"可以训练猫咪“过来”吗？",
answer:"猫咪怎么叫都叫不过来？其实这也是可以训练的哦！1.首先猫要熟悉它的名字。2.如果开始猫不情愿过来，可用食物引诱它，口袋里放一些小食品，不定期的叫它，它就会跑过来索要奖品。 3.当它已经做得很好时，就不要再给食物了，赞扬它几句就好了，几句表扬的话，也是巩固成果的足够动力哦。"
},

{question:"猫咪早上一直吵我怎么办？",
answer:"很多家长经常感叹大清早就被自家的小主吵醒，就像在教训你说：“我都叫几遍了，快起来给我准备饭吃！其实对策也挺简单的，只要将晚饭的时间推迟一些,之后就算猫来叫你也绝不要起床，继续装睡，这样持续三天以后，它就明白了，“反正叫了也没用”，然后它会调整自己体内的生物钟"
},

{question:"猫咪舔你代表着什么？",
answer:"猫咪的这一行为，不是对所有人都会做出来的。在它们的世界里只有对自己最亲近的人，才会互相用舌头舔。所以，如果你的猫咪喜欢舔你，那就表明你的猫咪很爱你，那是猫咪的一种示爱行为。所以千万不要在猫咪舔你的时候阻止它，不然猫会觉得你不喜欢它哦"
},

{question:"如何简单的判断一只猫健不健康呢？",
answer:"首先要观察猫的眼睛、鼻子和耳朵。眼睛要明亮，清澈，有生气。眼屎太多的话，就可能是得了病。鼻子要潮湿，这也很重要，因为鼻子要是干的话，多半在发烧。耳朵内侧要干净，如果有黑色的污垢，说明可能有螨虫或其他寄生虫，粉红色的就是没问题的。"
},

{question:"猫咪掉毛有哪些原因？",
answer:"1、天气改变:当天气由冷变热的时候，猫体内的荷尔蒙就会发生改变，促使身上保暖效果好的长毛脱落下来，换上短毛。2、营养不良:缺乏足够的蛋白质是最常见的，维生素摄入不足也是原因之一。3、生病了:如果你的小猫近来精神不好，胃口不如平时，而且脱毛，就大半是病了。"
},

{question:"在家不出去的猫也需要打疫苗吗？",
answer:"很多人会觉得，我家的猫咪都是在家养的，从来都不出去，就不用去给猫咪打疫苗啦！猫咪没出去我们可是每天都会带着各种不同的病菌回家哦！有些病菌对于猫来说，或许就是致命的（比如猫瘟病毒），一年一针60块的疫苗，就能让宝宝在一年内几乎不存在健康问题，遇到同样病毒的抵抗力会更高哦"
},

{question:"哪种猫砂比较好？",
answer:"猫砂主要分两种，结团型和水晶型。建议刚养猫咪的亲们用结团型的猫沙，因为猫咪便完后会自己将排泄物埋在沙里，几分钟后就会被沙子吸干，并结成一块硬硬的石头似的东东（是被沙子包裹起来的，看起来象块石头，不臭的）平时每天只需要将沙子里这些铲掉即可。剩下满盆干净的沙子仍能使用。"
},

{question:"猫咪为什么喜欢站在高处，它不怕吗？",
answer:"猫咪天生是对高度没有知觉的！它们不会判断这儿离地面有多高，跳下去会有什么后果，所以常常会造成猫咪坠楼事件,轻则重伤,重则暴毙,这是我们都不愿意看到的事情。所以住在高层的亲们一定要注意！最好不要让猫咪轻易外出，猫咪的好奇心是很重的，有条件的亲们请在家中装上纱门纱窗"
},

{question:"换猫粮时应该注意什么？",
answer:"很多猫咪的粑粑麻麻不知道，因为种种原因要换猫粮的时候就直接换了，这样是不行的哦！猫咪的肠胃很敏感，直接换会导致猫咪肠胃出问题的。正确的做法是:先去掉旧猫粮的1/3，代之以新猫粮，并把新猫粮混入旧猫粮中。一星期后再增加1/3新猫粮、减少1/3旧猫粮，逐渐全部更换成新猫粮 。"
},

{question:"怎么判断猫咪的性别呢？",
answer:"一般来讲判断动物的性别当然是去找小JJ啦！不过如果靠这个判断猫咪的性别的话你会发现全部的猫咪居然都是母的！因为猫咪的小JJ通常是缩在肉里的，很少拿出来显摆。那我们怎么判断猫咪的性别呢？三个月以内的猫咪没经验的很难判断出来，其他的可以通过屁股上的两个洞洞间的距离来判断哦！"
},

{question:"猫咪为什么会掩盖粪便？",
answer:"猫的粪便很臭！养过猫的都知道， 猫咪的老祖宗野猫在野外生存时常要伏击猎物，排泄物的气息很容易暴露它们的行踪，使猎物逃走或是引来天敌。所以它们的老祖宗给它们的传承记忆里添加了一个改变世界的行为习惯，就是每次上完厕所都要把它埋起来，这真给我们省去了很多麻烦呐！"
},

{question:"猫砂很臭怎么办？",
answer:"你知道吗？在猫砂里掺一点茶叶的话可以去除猫砂里的臭味哦！而且茶叶的抗菌性还能保持猫砂盆的清洁呢！最好放一些没喝过的便宜的茶叶或茶叶末，这样性价比会比较高哦。另外挑选猫砂的时候要注意，猫咪其实是喜欢没有味道的猫砂的，所以尽量不要选择那些香味浓郁的猫砂"
},

{question:"为什么人们会讨厌黑猫？",
answer:"在近代影视作品中，人们认为黑猫给人带来危险与灾难，认为它是不祥之物，其实是一种误解！它的原型是玄猫，黑而有赤色者为玄，赤为红，故而玄猫为黑中带有红色毛为灵猫。是一种古代流传下来的辟邪物，它可以驱邪，每当有灾难降临时，它就会出现。所以不要把困难时陪着你的人当做扫把星哦"
},

{question:"猫咪吃饭时要注意什么？",
answer:"猫咪基本上都不喜欢在嘈杂声中和强光照射的地方进食，特别是有陌生人在场时，猫咪几乎都不会有食欲。所以在喂猫咪时最好选个安静地地点，让它能有安全感的好好的享受这一餐，地点一旦选定了就最好不要随意更改，还有最好每天吃饭的时间也要固定。这样能让猫咪形成一个良好的“生物钟”。"
},

{question:"冬天猫粮需要加热吗？",
answer:"很多主人会被猫粮先入为主的思想给误导，以为只要每天定时往猫咪的饭盆里添加适量的猫粮就可以了。虽然这样不会出什么大问题，但是冷食吃多了会影响猫咪的食欲，比较容易引起消化功能的紊乱，所以我们在喂猫咪的时候最好用温食，或用温水和猫粮泡在一起吃，食物的温度以30~40度为宜。"
},

{question:"为什么不同年龄的猫要换不同的猫粮？",
answer:"成年猫的最佳饮食是营养全价而均衡的猫粮。当猫达到7岁以上时，它们就会出现许多健康问题，特别是新陈代谢方面，比如肾脏和眼睛,这时要给它们低脂肪低能量易消化的食物来维持正常体重。此外，还应保证食物中纤维素的含量来保证肠胃的健康，减少镁和磷的含量维持泌尿系统和肾脏的健康。"
},

{question:"猫咪的食盘怎么选择？",
answer:"猫咪吃饭的时候，猫咪的食盘最好固定使用，不要随意更换，因为猫对食盘的变换很敏感，有时会因换了食盘而拒食。还有要保持食盘的清洁。食盘底下可垫上报纸或塑料纸等，防止食盘滑动时的声响，而且也易于清扫。每次猫吃剩的食物要倒掉或收起来，可以待下次喂食时和新鲜食物混合后一起喂。"
},

{question:"猫草是什么？",
answer:"广义的来讲，只要是猫咪愿意啃食而且无毒的草，就有资格当作猫草。猫咪是完全的肉食兽，怎么会喜欢吃草呢？这就是生物体的自我治疗，当猫咪觉得胃不舒服特别是有毛发堆积在胃时，就会想要啃食草的尖端部份，食入的草尖会刺激胃黏膜而引发呕吐，这样就可以顺利地将毛发吐出，让胃舒服点啦"
},

{question:"为什么猫咪喜欢舔你摸过的地方？",
answer:"很多喵主人会发现，当你抚摸完猫咪后，它会舔被你抚摸过的地方，千万不要认为这是猫咪在嫌弃你脏哦！其实这是猫咪在记忆你的味道，因为它担心在与你分开后会找不到你，所以想把你的味道更加深刻地记下来"
},

{question:"猫咪可以吃没煮熟的生鱼和生肉吗？",
answer:"各位家长注意千万不要让猫咪吃生鱼和生肉哦！吃没煮熟的鱼，会让猫咪缺乏维生素B1，因为生的鱼会产生一种酶来破坏维生素B1，而猫咪缺乏维生素B1可能会导致痉挛、心脏病、间歇性休克。给猫吃生鱼甚至生肉，还可能会感染寄生虫，像蛔虫，条虫，钩虫，弓形体原虫等，对人和猫都有不好的影响"
},

{question:"为什么猫咪经常搔耳和摇头呢？",
answer:"耳螨也是夏季高发的传染病之一，各位家长要小心提防哦！当猫出现常搔耳和摇头症状的同时，耳道内有异味（酸臭味），黑色油腻腻的脏东西（外耳道皮脂腺分泌的蜡样物质）或有多个红色疹状小结(耳螨唾液引起的刺激使外耳道红肿和发炎)或耳内白色皮屑状物质增多，这时就可以确诊猫猫得了耳螨"
},

{question:"猫咪可以只以吃鱼为生吗？",
answer:"很少有猫咪能抵御鱼腥味的引诱。可是鱼不能天天吃、顿顿吃哦！过量吃鱼对猫的健康有害。比如金枪鱼本身含有大量的多元不饱和脂肪酸，它需要大量的维生素E来防止脂肪酸败，猫如果长期吃含有金枪鱼的饮食，就可能得黄色脂肪症（肚皮上长很多筋疙瘩）"
},

{question:"猫咪可以和人一起睡吗？",
answer:"猫咪怕冷、也很粘人，所以当你睡觉的时候它很喜欢钻你的被窝一起睡。不过小编还是不建议人猫同睡，这不单是猫会传染给人什么病或是造成皮肤瘙痒这么简单,有些人的呼吸道很脆弱,而夜晚睡眠时全身都处于放松状态,人猫同睡难免会有猫毛满窝的感觉,这种状况对人的呼吸系统是很不利的"
},

{question:"猫爪为什么可以“伸缩”？",
answer:"目前除了猎豹科动物和某几种猫的爪子只能半伸缩之外，几乎所有猫科动物及部分灵猫科动物的爪都能完全伸缩。 猫爪的“伸缩”实际上是一种折叠，就像弹簧刀那样。当猫进入战斗状态时，屈肌缩短，肌腱（蓝色）收紧，于是第三指节骨向外弹出，爪子就这样伸出来了."
},

{question:"怎么判断猫咪是否有耳螨？",
answer:"怎么判断猫咪是否有耳螨:1.检查耳道，如有多个红色疹状小结，这是由耳螨唾液引起的刺激使外耳道红肿和发炎。 2.耳朵内汇聚由外耳道皮脂腺分泌的蜡样的褐色污垢。 3.耳廓广泛感染，鳞屑明显，角化过度。 用耳镜检查耳道，可发现细小、白色或肉色的猫耳痒螨在褐色渗出物上运动。"
},

{question:"母猫和公猫性格上有什么差别吗？",
answer:"母猫性情较温顺，聪明伶俐，善解人意，感情丰富，愿与主人亲昵，除在发情期叫声大和难听外，平时都能很正常安静的生活。公猫的好奇心和冒险心特别强，活泼、好斗，夜里喜欢到处溜达，爱与人玩耍，发情时常在家里角落随地小便，尿骚味极难闻，有时外出几天不归家。你喜欢公猫还是母猫呢"
},

{question:"猫咪为什么可以生不同花色的猫咪？",
answer:"你知道吗？猫咪是只有在交配完才会排卵的哦！所以猫咪不会有所谓的“月经”，这也就导致。。。生活在野外的母猫同一胎生出来的小猫可能有会有不同的爸爸哦！！"
},

{question:"可以把猫咪的胡须剪掉吗？",
answer:"猫咪胡须曾被叫做第六感受器。这些胡须具有如此精确地感受力，以至于相当于人类头发直径2000分之1的微小移动，都能马上被传达至猫咪的大脑。解剖学称猫咪胡须为触须，被用来潜伏猎物，测量，和对看不到的障碍物向猫咪发出警告。如果剪掉猫的胡须，就会导致猫咪判断错误和行走笨拙。"
},

{question:"怎么正确的给猫咪喂食？",
answer:"猫咪不必一日三餐。每日分4-6次喂猫。除了让猫肠胃吸收更好，也可让猫习惯节食，不会吃不停口。成年猫咪每天猫粮是50克。如果是上班族的巴巴麻麻，不可以将一天的猫粮全部放进猫碗里，可以选择早上一顿，晚上一顿，每天两顿。大部分的肥猫都是被暴饮暴食撑大的，所以控制饮食的数量很重要"
},

{question:"老鼠会携带弓形虫吗？",
answer:"昨天在研究弓形虫的时候居然发现。。。这丫的居然可以控制啮齿动物的大脑！（比如老鼠）让它们对猫类的尿液产生极大的吸引力，抑制对猫的天生恐惧感。从而主动接近猫，这样弓形虫便可以借此机会进入猫的体内寄生繁殖。所以。。各位家长最好还是不要让家里的猫咪去碰老鼠了"
},

{question:"怎么清理衣服上的猫毛？",
answer:"很多朋友家里的猫咪都是放养的，一定常常烦恼衣物上的猫毛又顽固又难清理吧！小编今天逛贴吧的时候发现一个方法还不错哦！就转载过来给大家分享一下啦！材料:一盆清水 一副胶皮手套，将手套戴上并在水盆里沾湿然后用抹的手法，用在你要除毛的任何地方。猫毛会很快粘在手套上或形成卷曲状"
},

{question:"猫咪也会得香港脚吗？",
answer:"人如果不注意脚部的清洁卫生，会导致脚丫真菌感染，从而罹患脚癣，如脚气、脚臭、烂脚丫……俗称“香港脚”。猫咪也一样哦！如果猫咪的足部清洁的得不到足够的重视，也会得“香港脚”。猫咪得脚癣的主要原因也是细菌滋生，严重的会感染甲沟炎，让猫咪行走困难，因此不容小视。"
},

{question:"三色公猫真的没有生育能力吗？",
answer:"你们知道吗？三色的公花猫是没有生育能力的哦！（白色不算毛色）但是公的三色的猫咪是非常罕见的，因为觉得毛色的基因只存在与X染色体上，并且一条染色体只能携带一种颜色信息。所以母猫（XX)可以常见两色，然而公猫（XY）一般只有一种颜色！所以在路上看见两色的花猫一般都是母的哦！"
},

{question:"猫咪也有肛门腺吗？",
answer:"养狗的人一定知道肛门腺，其实猫咪也有哦！但不需定时清理。肛门腺是一种退化的腺体，又称肛门囊，猫和狗都有，呈梨形，位置在肛门两侧4点钟与8点钟的位置，左右各一分别有开口，肛门腺囊内的液体称肛门腺液，大多数为淡黄色、棕色、积久了会变成黑色或者深咖啡色液体状或泥状物，味道臭。"
},

{question:"喂养老猫需要注意什么？",
answer:"喂养老猫的注意点:最佳食物为鱼肉白色部分、鸡脯肉。猫上年纪后，牙齿和内脏功能衰退，所以食物要以柔软易消化的为主，减少每次的饮食量，增加饮食次数。少吃脂肪多的食物，多吃些鱼肉和鸡胸脯肉。如果牙齿脱落，吃不了干性食物时，先用水或专用的牛奶将食物浸软后，再给它吃。"
},

{question:"长毛猫怎么梳理？",
answer:"家养的长毛猫，一年四季都会脱毛。因此，家养长毛猫每天必须梳，最好每天梳理两次，每次15-20分钟。若不梳理的话容易擀毡，非常难梳理开，有时不得不将猫麻醉，用剪刀将擀毡的毛剪掉。在清醒状态下剪则常常会伤及周围的皮肤。梳理的常用工具有:刮刷、铁丝和鬃刷、密齿和宽齿梳子、牙梳。"
},

{question:"为什么猫咪老是喜欢拿屁股对着我？",
answer:"你知道吗，当猫咪用屁股对着你的时候，她也是在想让你帮她舔肛门，来表示友好。这个时候，如果你帮她舔肛门，你将是她最好的朋友。"
},

{question:"什么是毛球症？猫咪一直舔毛不吐出来有影响吗？",
answer:"这是个严重时会致死而平时又易被忽视的症状哦！当无法被肠胃消化又无法呕吐出来的毛结成的毛球大到一定程度，堵塞消化道从而引起的一系列疾病，这种病症称之为毛球症。会出现精神差，毫无生气，没有食欲，毛发粗糙无光泽，便秘，肚胀，严重时会脱水，内脏衰竭，最好的办法当然还是每天给猫咪们梳梳毛，可以把身上的脏东西一起清掉，猫咪吃进肚子里的毛就少了自身就能消化掉，条件不允许的话可以喂猫咪吃猫草、吐毛膏、化毛膏或有化毛功能的猫粮哦"
},

{question:"长毛猫or短毛猫，你喜欢哪个呢？",
answer:"长毛猫一般性格都比较温顺，性情老实，一将它抱起，它就会全身松软，趴在你怀里。软布娃娃猫因此得名，但它需要每天梳理，否则毛团会在猫腹结成球。相反的，短毛猫活泼，爱向人撒娇，好动、独立，它还会自己梳洗皮毛,照料起来不是很费时，适合时间少的人。"
},

{question:"猫咪什么时候打疫苗呢？",
answer:"很多人对猫咪打疫苗的时间有些模糊，在这里给大家梳理一下吧！1.基础免疫:第一次足9周龄即可接种，间隔15~20天，再接种一针加强。 2.加强免疫:每年接种一次，应比前一年提前一个星期接种。避免失去有效性。虽然有些疫苗的效果可以维持一年以上，但还是建议每年都打以加强效果哦！"
},

{question:"猫咪的眼睛为什么白天是一条缝，晚上就是圆的了？",
answer:"就像我们突然从暗的地方走到强光下会突然看不清，要眯起眼，这就是我们的自主保护，避免强光刺伤眼睛，猫咪的瞳孔变化也是哦！当光线强烈时，为了保护眼睛瞳孔会缩小，慢慢变成竖向的一条线，而当光线不足时，瞳孔就会变大变圆以便吸收更多的光线，在不断变化中保持足以兴奋神经的水平"
},

{question:"猫咪发情的时候可以吃人的避孕药吗？",
answer:"不知道什么时候开始，网上流传着当猫咪发情时给它服用避孕药可以减缓猫咪发情的行为。小编在此提醒大家千万千万千万不可以给猫咪服用避孕药哦！！! 因为避孕药很容易造成猫咪得子宫、乳腺肿瘤或其他生殖系统病变，所以坚决不可以给猫咪服用人用避孕药！市场上也没有适合猫咪服用的避孕药物"
},

{question:"猫咪的弹跳力有多强？",
answer:"对于很多人来讲，猫咪的弹跳力一直都是个神秘的领域。总觉得没有什么地方猫咪是去不了的。其实猫咪的弹跳力可以用身长做一个参考，一般来讲垂直高度可达4-6个身体长度，而横向可以跳5-7个身体长度那么远，相当于一个40厘米长的猫咪可以轻轻松松跳上2米的高度哦！"
},

{question:"猫咪在室内养好还是室外养？",
answer:"最近很多人问小编，猫咪是在室内养好还是室外养好。其实呢，小编觉得猫咪在室内养挺好的，其实猫咪每天最少要睡16个小时，平均18、19个小时，再加些适当的运动和娱乐，再晒晒太阳足够猫咪健康的成长了，在室外可能会在车底、流浪猫、病毒、毒药和陌生的环境，也不会把细菌跳蚤带回家"
},

{question:"猫咪为什么喜欢用脸蹭人呢？",
answer:"很多猫奴们都特别喜欢猫咪用脸不断地蹭自己，特别暖心，这说明猫咪非常喜欢你哦，表示他想记住你，对你很放心。因为猫咪鼻翼两侧有气味腺，这些腺体会产生带有猫的独特个体信息的气息分子，在物体或人身上磨蹭头部,可以留下些自己的气味信息,这也是猫社会交往中的一种重要功能哦"
},

{question:"猫咪可以喝牛奶吗？",
answer:"很多猫咪都喜欢喝牛奶，其实这是很不健康的哦！猫的肠胃和人类的婴儿一样，都存在乳糖不耐受的原因。所以不能喝纯牛奶，不然会腹泻的哦。成年猫可以适量的喝一点酸奶，但是也不能大量喝。对于还不能单独进食的幼猫来说，可以给它们喝婴儿奶粉，如果可以单独进食了，最好还是吃幼猫粮"
},

{question:"猫咪的鼻子为什么是湿的呢？",
answer:"狗狗的鼻子湿是自己舔的，那猫咪呢？其实，猫咪是两者结合的哦，猫咪的鼻子会分泌一些水分让鼻子湿润，当天气比较热时猫咪也会用舌头舔鼻子让鼻子保持湿润。猫的嗅觉也是非常发达的！湿鼻子可以粘住空气中的气味分子，帮助猫咪更好地分辨气味，但是鼻子的干湿不能判断猫咪是否健康哦！"
},

{question:"猫咪换猫粮需要注意什么？",
answer:"关于换猫粮:最近由于海关问题很多猫粮都已滞销，导致很多猫咪不得不换猫粮来得以生存。可是换猫粮的时候一定要注意哦！猫的胃是很敏感的，如果直接给猫咪吃新猫粮的话会导致猫咪消化不良拉肚子！所以，换猫粮时最好在原来的猫粮中逐渐添加新猫粮，直到猫咪的消化系统接受新猫粮为止"
},

{question:"猫为什么爱吃老鼠呢？",
answer:"都说猫抓老鼠，猫爱吃鱼，可是为什么猫咪爱抓老鼠爱吃鱼呢？原来，老鼠和鱼体内都含有一种叫牛磺酸的物质哦。牛磺酸可以提高猫咪在夜间的视力，然而猫咪自己却不会产生牛磺酸，只能通过外界摄取。如果猫咪长期得不到牛磺酸的补充，那么，这只猫咪就会丧失夜间视觉的能力哦"
},

{question:"猫咪平时喝什么水比较好？",
answer:"很多家长们在给猫狗喂食时会在想，应该给它们喝什么水呢？纯净水、矿泉水、白开水还是自来水？从综合的效果来看，白开水更理想，经济又卫生。是猫狗饮用水的首选。喝矿泉水易导致尿结石哦。对于人类都不建议长期饮用纯净水，更加敏感的狗猫们也就更不能啦！还有千万不要给猫长期喝自来水！"
},

{question:"猫咪为什么会打呼噜呢？",
answer:"猫咪在休息时，喉咙中常会发出呼噜呼噜的声音，其实这不是猫咪在打呼噜哦~ 而是猫咪在自疗！科学家指出，无论是家猫或野猫，在受伤后都会发出呼噜呼噜的声音。这种由喉头发出的呼噜声有助于它们疗治骨伤及器官损伤，同时也可使它们更为强壮。有了这绝招，怪不得猫有九条命呢！"
},

{question:"猫咪是色盲吗？",
answer:"很多人会问，既然狗狗不是色盲可以分辨颜色，那猫咪呢？答案其实也是可以分辨颜色的哦！只不过猫咪看到的颜色比较少，只能看到紫色、黄色、绿色和蓝色。猫咪看到的颜色饱和度低，所以并不像我们看到的那么鲜艳有活力。对于红色、橘色、以及棕色，猫咪看这几个颜色反倒像是黑色到灰阶。"
},

{question:"猫咪吐毛球了怎么办？",
answer:"有没有铲屎的最近发现猫咪经常会吐毛球呢？大家不要紧张，这其实是正常现象，因为夏天就快到啦，猫咪们又要换毛了，身上开始大量的脱毛。然而猫咪舌头有一层倒钩状的角质层，猫咪舔身上的毛时就只能往下吞而不能吐出来。所以大家最近要经常帮猫咪梳毛哦，也可以给猫咪喂化毛膏吃"
},

{question:"猫咪的年龄怎么换算成人的年龄？",
answer:"各位铲屎的你们知道猫咪出生多少年了，可是你们知道它多少岁了吗？猫咪的岁数是这样算的:猫1岁等于人20岁，然后猫每年往后等于人加四岁,比如猫2岁时约等于人24岁，猫7岁约等于人44岁。平均来讲，猫咪大约活到15、16年，也就是80岁左右哦！当然也有些猫活到100多岁也很健康哦！"
},

{question:"怎么给猫咪剪指甲呢？",
answer:"很多铲屎的常有被猫咪抓伤的烦恼，可是又不会给猫咪剪指甲，怎么办呢?一般我们不给猫咪剪后脚，因为后脚不会伤到人和家具。修剪时只需将前端透明的角质剪除即可，修剪后必须打磨光滑。在猫咪睡觉时或刚睡醒时效果最好，如果猫咪不耐烦或者把它剪痛了一定不要强迫它，下次再剪不要着急哦！"
},

{question:"小猫小狗怎么喂饭？",
answer:"小猫，小狗的消化吸收机能尚不健全，有些又非常贪吃，故极易因吃食过多引起上吐下泻，如果治疗不及时，常常会死亡。一般来说，刚从市场买回来的小猫、小狗，由于又饥又渴，新主人让它们暴吃暴饮，最容易引发呕吐和腹泻。头几天一般喂8、9成饱。最好是市场上出售的小猫、小狗食品"
},

{question:"小猫小狗在冬季可以吃生冷的东西吗？",
answer:"小狗小猫冬季一旦吃了凉的、冰的食物或喝了生水，消化系统就易出问题。呕吐也多因受凉或吃了东西消化不了引起的。因此，冬季最好给狗狗、猫咪喂狗食和猫食，或在肉食里适量加点胡萝卜等含维生素的蔬菜，这样宠物获得营养较全面，抵抗力也就增强，自然也就能平平安安过冬了。"
},

{question:"猫咪和狗狗可以吃人吃的食物吗？",
answer:"我们的饭菜里含有不少油、盐和其他的调味品，有些甚至含有不少香料，这些都是不宜给宠物喂养的。一只成年的猫或者狗只需要吃含盐量5%的食品，过多的油盐对它们的身体都是不好的。辛辣的更是不行，会引起它们肠胃的不适"
},

{question:"平时养猫养狗需要注意什么？",
answer:"沙发底下、橱柜顶上等地方是我们容易忽略的卫生死角，本来就容易积攒污垢和病菌，偏偏小猫小狗就喜欢往这些死角里钻，在里面打滚。所以这些地方一定要经常打扫，定期消毒，这样可以很有效地防止宝贝生病和把病菌传染给我们"
},

{question:"猫咪和狗狗可以吃海鲜吗？",
answer:"猫狗最好少吃海鲜，极其容易引起消化系统的问题。比如腹泻、呕吐等。另外吃海鲜还能引起很多猫狗的过敏，主要表现为皮肤发红发痒、出小包、可视黏膜潮红等，就算熟了也不能喂，因为海鲜里的一些过敏原经过高温是不能破坏的，仍然有致敏性，常吃的话会加重肾负担，引起尿道炎，结石等"
},

{question:"被猫咪和狗狗咬到抓伤时怎么办？",
answer:"当我们被猫狗咬伤抓伤时，为了预防狂犬病应该这样处理伤口:1、用20%的肥皂水和有一定压力的流动清水彻底冲洗伤口至少15分钟以上，这样可以杀死绝大多数病毒；2、用75%的酒精进行简单的消毒；3、用2%~3%的碘酒消毒；4、到附近的医疗机构打抗狂犬病血清或抗狂犬病免疫球蛋白。"
},

{question:"被猫狗咬伤抓伤会的狂犬病吗？",
answer:"这些情况不会传染狂犬病:1、定期注射疫苗的家养猫狗；2、猫狗的来历清楚，饲养在家，不散放在外流浪；3、猫狗不曾接触过疑似狂犬病的狗，或无被来历不明的狗咬伤过；4、动物无生病的表现或行为异常，被咬事出有因，如强硬拉拽、戏弄、护食等；5、咬伤已10天以上，猫狗健康如常。"
},

{question:"猫咪和狗狗可以吃鸡肝吗？",
answer:"对于营养差或体质瘦弱的猫狗，鸡肝中蛋白质含量高的特性可以让它们增加营养、增强体质。鸡肝主要含有蛋白质、脂肪、碳水化合物、维生素A、维生素D、磷等成分，营养价值高、适口性好，且有独特的腥味，为猫狗所喜爱。但若长期吃肝，而且单一吃肝则会出现一些疾病和能量过剩引起的肥胖"
},

{question:"猫咪和狗狗需要补充益生菌吗？",
answer:"很多家长常常会忽略一个问题，就是对益生菌的补充。益生菌是宠物肠胃健康乃至机体健康的重要因素。由于家养的宠物长期食用的狗粮、猫粮、零食等为加工食品，各种食品添加剂的摄入会持续破坏宠物肠胃道菌群平衡，容易产生便秘、拉稀、消化不良、肠胃炎等肠胃疾病，所以 要及时补充"
},

{question:"猫咪和狗狗可以吃动物内脏吗？",
answer:"现在还是有很多主人会认为动物的肝脏营养丰富、其独特的腥味对猫狗也很有吸引力，所以常拿一些内脏给它们当主食用或者配白米饭。其实这样是最容易引起皮肤问题的，例如长湿疹、皮屑和皮肤搔痒等等，长期吃肝会导致肥胖、维生素A中毒、缺钙、出血、产后抽搐等非常危险！"
},

{question:"猫咪和狗狗会传染弓形虫吗？",
answer:"由于孕妇害怕感染弓形虫不知道让多少可怜的猫猫狗狗失去了温暖的家庭而成为了流浪猫流浪狗。其实几乎所有哺乳动物和鸟类都可以成为传染源，然而狗狗的粪便是不具有传染性的！只有吃狗肉才可以被传染！而猫咪的粪便需至少两三天才具有传染性，只要每天清理粪便就不会被传染的！"
},

{question:"猫咪和狗狗可以吃鸡骨头吗？",
answer:"关于鸡骨头这个东西，很多家长会认为狗狗和猫咪都是会吃骨头的，所以觉得无所谓。其实大家在吃鸡的时候认真观察一下鸡骨头咬碎时的场景，通常都会两头尖的！它们在吃的时候不会嚼得很碎才吞，这就导致了鸡骨头很容易划伤它们的肠胃。所以大家尽量不要喂狗狗和猫咪吃鸡骨头哦！"
},

{question:"猫粮河狗粮可以互换着吃吗？",
answer:"很多人会好奇猫粮和狗粮可以互换吗？答案是不可以哦！狗粮是为了满足杂食动物—狗的营养需求来设计的，猫是完全的肉食动物，猫粮里有猫必须的一些营养物质如牛磺酸和大量蛋白质。狗粮的营养成份比猫粮要低，不能满足猫的营养需要，而狗狗不能摄入太多蛋白质，会因不消化而加重肠胃负担"
}
  ];

  var messenger = new Messenger();
  var buildHTML = new BuildHTML();

  var $input = $('#input');
  var $send = $('#send');
  var $content = $('#content');
  var $inner = $('#inner');

  function safeText(text) {
    $content.find('.message-wrapper').last().find('.text-wrapper').text(text);
  }

  function animateText() {
    setTimeout(function () {
      $content.find('.message-wrapper').last().find('.text-wrapper').addClass('animated fadeIn');
    }, 350);
  }

  function scrollBottom() {
    $($inner).animate({
      scrollTop: $($content).offset().top + $($content).outerHeight(true)
    }, {
      queue: false,
      duration: 'ease'
    });
  }

  function buildSent(message) {
    console.log('sending: ', message.text);

    $content.append(buildHTML.me(message.text));
    safeText(message.text);
    animateText();

    scrollBottom();
  }

  function buildRecieved(message) {
    console.log('recieving: ', message.text);

    $content.append(buildHTML.them(message.text));
    safeText(message.text);
    animateText();

    scrollBottom();
  }

  function sendMessage() {
    var text = $input.val();
    messenger.send(text);

   for (var i = 0; i < db.length; i++){
      if(text === db[i].question){
        messenger.recieve(db[i].answer);
        $input.val('');
        $input.focus();
        return;
      }
    };
        messenger.recieve("我暂时不知道怎么回答，试试别的问题吧")
        $input.val('');
        $input.focus();

  }

  messenger.onSend = buildSent;
  messenger.onRecieve = buildRecieved;

  setTimeout(function () {
    messenger.recieve('Hello 我是喵说汪讲的客服，关于宠物的问题都可以问我哦');
  }, 1500);

  // setTimeout(function () {
  //   messenger.recieve('这里只能提供自动微客服哦，有任何我回答不了的问题，请咨询我们的人工客服：）');
  // }, 5000);

  // setTimeout(function () {
  //   messenger.recieve('希望你能提宝贵的意见给我们哦');
  // }, 7500);

  $input.focus();

  $send.on('click', function (e) {
    sendMessage();
  });

  // $input.on('input', function(e){
  //     var text = $(this).val();
  //     console.log(text);
  //     for (var i = 0; i < db.length; i++){
  //     if(text === db[i].question:{
  //       $input.val(db[i].question:;
  //       return;
  //     }
  //   };
  // })

  $input.on('keydown', function (e) {
    var key = e.which || e.keyCode;

    if (key === 13) {
      // enter key
      e.preventDefault();

      sendMessage();
    }
  });
});